<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">AquaSafe</string>
    <string name="hazard">Riscos</string>
    <string name="types_of_hazard">Tipos de peligros</string>
    <string name="quiz">Quizz</string>
    <string name="tools">Herramientas</string>
    <string name="management">en el lugar de trabajo</string>
    <string name="equipment">PPE y EPC</string>
    <string name="checklist">Checklist</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="contact">Contáctenos</string>
    <string name="youtube">Videos</string>
    <string name="title_activity_hazard">HazardActivity</string>
    <string name="information">Informaciones generales</string>
    <string name="risk_explanation">Riesgos laborales</string>
    <string name="hierarchy_control">" Jerarquía de controles"</string>

    <string name="electrocution">Electrocución</string>
    <string name="noise">Ruido</string>
    <string name="solar_radiation">Radiación solar\n</string>
    <string name="fire_explosion">Incendios y\n explosiones</string>
    <string name="extreme_temperatures">Temperaturas \nExtremas</string>
    <string name="humidity">Humedad y\n exposición al agua</string>
    <string name="dust_gases">Polvo y gases</string>
    <string name="products">Sustancias, compuestos \n o productos químicos</string>
    <string name="resistance">Resistencia antimicrobiana</string>
    <string name="zoonoses">Zoonosis</string>
    <string name="animals">Animales</string>
    <string name="excessive_physical_effort">Esfuerzo físico excesivo</string>
    <string name="psychosocial">Psicosocial</string>
    <string name="excessive_workday">Horas de trabajo excesivas</string>
    <string name="night_work">Trabajo nocturno</string>
    <string name="machinery">Accidentes con maquinaria</string>
    <string name="slips">Resbalones</string>
    <string name="drowning">Ahogo</string>
    <string name="cutting_drilling">Cortes y Perforaciones</string>

    <string name="physic">Fisico</string>
    <string name="chemical">Químico</string>
    <string name="biologic">Biologico</string>
    <string name="ergonomic">Ergonómico</string>
    <string name="injurious_incidents">Accidente</string>

    <string name="cause">Causa/Fuente/Peligro</string>
    <string name="type_hazard">Riesgo/Daño a la salud</string>
    <string name="control">Control y Prevención</string>

    <string name="cause_electrocution">"Contacto de agua con líneas de transmisión de energía eléctrica; \n
Falta de sistemas de puesta a tierra en granjas; \n
Choques causados por lugares húmedos; \n
Choques a través de la energía de reserva cuando la alimentación principal está apagado por razones de mantenimiento; \n
Cables desnudos."</string>
    <string name="hazard_electrocution">"Quemaduras \n
Contracción muscular involuntaria; \n
Muerte."</string>
    <string name="control_electrocution">"<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Utilice interruptores de falla de circuito (GFCI) efectivos para reducir la probabilidad de descarga eléctrica.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Asegurar el uso de fusibles y un sistema de conexión a tierra adecuado; \n
• Asegúrese de que todos los cables estén intactos e impermeables; \n
• Evitar sobrecarga eléctrica. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Hacer que los trabajadores sean conscientes de los riesgos de descargas eléctricas por equipos cercanos al agua a través de capacitación; \n
• Las instalaciones eléctricas deben ser revisadas y garantizadas por un profesional calificado para la función; \n
• Nunca trabaje solo para que en caso de accidente, alguien pueda desconectar la alimentación; \n
• La alimentación debe estar apagada cuando se maneja el equipo; \n
• Asegurar el mantenimiento del equipo; \n
• Indique equipos con riesgo de descarga eléctrica."</string>

    <string name="cause_noise">"Exposición constante a los sonidos emitidos por el motor del barco; \n
Lavadoras de ostras; \n
Lavadoras de alta presión.</string>
    <string name="hazard_noise">"Estrés físico y psicológico; \n
Reducción de la productividad; \n
Interferencia en comunicación y concentración; \n
Dolores de cabeza; \n
Pérdida auditiva temporal o permanente.</string>
    <string name="control_noise">"<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Reemplazo con equipo de menor ruido.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Construir barreras que impiden que el ruido llegue al trabajador.\n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Use protectores auditivos; \n
• Rotación de trabajo; \n
• Intervalos entre actividades; \n
• Use equipo de protección personal (PPE)."</string>

    <string name="cause_solar_radiation">"Exposición frecuente del individuo a agentes radiactivos. En acuicultura, la exposición a la radiación ultravioleta del sol es la más frecuente."</string>
    <string name="hazard_solar_radiation">"Cáncer de piel; \n
Deshidración; \n
Dolor de cabeza; \n
Quemaduras en la piel (primer y segundo grado); \n
Catarata; \n
Insolación; \n
Dermatitis.</string>
    <string name="control_solar_radiation">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Trabajar en áreas cubiertas y protegidas del sol.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
N/A \n
\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Use protector solar, sombreros y lentes de sol; \n
• Reduzca la exposición a la luz solar con la rotación del trabajo; \n
• Realizar exámenes de la piel en puntos sospechosos."</string>

    <string name="cause_fire_explosion">"Red eléctrica comprometida; \n
Residuos de cigarrillos; \n
Uso y almacenamiento incorrectos de productos inflamables; \n
Fuga de gases; \n
Terminal positivo de la batería expuesto en barcos;</string>
    <string name="hazard_fire_explosion">"Quemaduras \n
Discapacidad debido a secuelas graves; \n
Muerte.</string>
    <string name="control_fire_explosion">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Reemplazar sustancias inflamables.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Cubra los terminales para evitar chispas; \n
• Mantenga las fuentes de chispas alejadas de los tanques de oxígeno y la ropa; \n
• Instale rociadores y sistemas de supresión de escape. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• No fume cerca de fuentes de fuego y explosiones; \n
• Mantenga las sustancias incompatibles separadas; \n
• Entrenamiento y señalización; \n
• Detectar y reparar fugas; \n
• Tener extintores y validez.</string>

    <string name="cause_extreme_temperatures">"Exposición intensa a la luz solar en temperaturas muy altas debido al trabajo abierto; \n
Exposición prolongada a temperaturas muy bajas, viento, lluvia y agua."</string>
    <string name="hazard_extreme_temperatures">"Insolación; \n
Quemaduras \n
Deshidración; \n
Resfriados; \n
Gripe \n
Neumonía; \n
Hipotermia.</string>
    <string name="control_extreme_temperatures">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Trabajar en áreas cubiertas. \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Ventilación, extractores y aislamiento térmico. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Use protectores solares, gorras o sombreros; \n
• Use ropa protectora y zapatos apropiados; \n
• Rotación de trabajo; \n
• Intervalos para la ingesta de líquidos evitando la deshidratación a altas temperaturas; \n
• Intervalos para beber bebidas calientes evitando las consecuencias de las bajas temperaturas.</string>

    <string name="cause_humidity">"Exposición durante la ocurrencia de lluvia; \n
Exposición al agua de mar, tanques y viveros; \n
Exposición al agua utilizada en la limpieza y lugares húmedos.</string>
    <string name="hazard_humidity">"<b>Los niveles reducidos de humedad pueden conducir a:</b>\n
Caída de la presión arterial; \n
Sequedad de las vías respiratorias superiores, membranas mucosas y piel; \n
Resbalones y caídas; \n
Enfermedades respiratorias, urinarias e infecciosas."</string>
    <string name="control_humidity">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Construya barreras que eviten el contacto directo con la humedad.\n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Intervalos entre actividades; \n
• Use equipo de protección personal (PPE) como guantes, botas y overoles."</string>
    <string name="injurious_incidents_title">Accidente</string>

    <string name="cause_dust_gases">"Movimiento de tierras y obras que forman polvo; \n
Cuidado inapropiado con el equipo; \n
Mal mantenimiento de los motores de los barcos."</string>
    <string name="hazard_dust_gases">"Desmayo; \n
Mareo; \n
Irritación cutánea y respiratoria."</string>
    <string name="control_dust_gases">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Detectar y reparar fugas.\n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Use equipo de protección personal (PPE) como guantes de goma y mascarilla de protección respiratoria para polvo y gases; \n
• Sustituir productos químicos por otros menos tóxicos; \n
• Reduce el tiempo de exposición; \n
• Hacer que los trabajadores sean conscientes de los riesgos en el entorno laboral; \n
• Use un separador mecánico; \n
• Señalización."</string>

    <string name="cause_products">"Sustancias de preparación y corrección de viveros; \n
Productos utilizados en actividades pesqueras; \n
Contacto con piedra caliza, peróxido de hidrógeno, metabisulfito de sodio, pulverizadores de mochila y pulverizadores manualmente; \n
Manejo de sustancias corrosivas."</string>
    <string name="hazard_products">"Quemaduras \n
Irritación de la piel y del tracto respiratorio; \n
Envejecimiento prematuro; \n
Ansiedad; \n
Depresión; \n
Pérdida de memoria; \n
Envenenamiento; \n
Teratogénesis (formación y desarrollo en el útero de anormalidades que conducen a malformaciones, solo en mujeres); \n
Trastorno genético; \n
Cáncer; \n
Muerte."</string>
    <string name="control_products">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Reemplazar productos tóxicos o letales.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Los productos químicos deben almacenarse adecuadamente en áreas bien ventiladas y separados de las sustancias que pueden reaccionar; \n
• Detectar y reparar fugas; \n
• Instalar sistemas de supresión de rociadores; \n
• Equipo mecánico que reduce el contacto con agentes químicos. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Equipo de protección personal (PPE) como: zapatos cerrados, guantes de nitrilo, gafas y máscaras apropiadas; \n
• Entrenamiento; \n
• No use pesticidas o herbicidas para evitar envenenamiento o contaminación del agua; \n
• Señalización."</string>

    <string name="cause_resistance">"La resistencia a los antimicrobianos (AMR) es la capacidad de un microorganismo (como bacterias, virus y algunos parásitos) para evitar que un antimicrobiano (como antibióticos, antivirales y antipalúdicos) actúe contra él. Como resultado, los tratamientos estándar se vuelven ineficaces, las infecciones persisten y pueden extenderse a otros."</string>
    <string name="hazard_resistance">"
Los trabajadores agrícolas o de mataderos tienen un alto riesgo de exposición a \"superbacterias\" que, en algunos casos, pueden resistir 12 antibióticos diferentes; \n
Los trabajadores pueden transportar estos microorganismos peligrosos a la familia y la comunidad; \n
Las cepas de AMR de <i>E. coli</i>, <i>estafilococos</i>, <i>salmonella</i> y <i>campylobacter</i> son patógenos que presentan riesgos para los trabajadores; \n
El riesgo de contraer una enfermedad infecciosa de AMR a través del manejo de cadáveres, herramientas de trabajo infectadas y productos de carne cruda. El riesgo de contraer una enfermedad de AMR aumenta enormemente cuando el trabajador sufre una laceración cutánea, corte o herida (por pequeña que sea), porque muchos microorganismos patógenos solo pueden ingresar al cuerpo a través de la herida de la piel. Otras enfermedades relacionadas con la RAM también pueden propagarse por inhalación e ingestión. \n
"</string>
    <string name="control_resistance">
\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Restricción completa del uso de todas las clases de antimicrobianos de importancia médica en animales productores de alimentos para la prevención de enfermedades infecciosas que aún no se han diagnosticado clínicamente; o para promover el crecimiento; \n
\n
• No use antimicrobianos clasificados como críticamente importantes para la medicina humana para tratar animales para consumo de alimentos con una enfermedad infecciosa diagnosticada clínicamente.\n
\n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Recomendamos una reducción general en el uso de todas las clases de medicamentos antimicrobianos importantes en animales producidos para la alimentación;\n
\n
• Uso de existencias certificadas y libres de patógenos, excluyendo vectores y fuentes externas de contaminación, y evitando la contaminación cruzada interna.\n
\n
\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Limpiar y desinfectar las botas; \n \n
• Quítese la ropa de trabajo antes de salir de la granja; \n \n
• Lávese bien las manos con jabón y agua tibia; \n \n
• Séquese las manos con una toalla de papel; \n \n
• Cuando las manos estén completamente secas, desinfecte con el desinfectante y frote durante al menos 30 segundos; \n \n
• Dúchese siempre antes de irse a casa; \n \n
• Poner ropa limpia, guardada en un espacio cerrado; \n \n
• Evite colocar artículos personales, como teléfonos celulares, en áreas de producción; \n \n
• Use el equipo de protección personal (PPE) apropiado. \n \n
"</string>

    <string name="cause_zoonoses">"Manejo o actividades que promueven el contacto directo con patógenos; \n
Contacto accidental; \n
Contacto a través del agua; \n
Contacto a través del contacto con animales."</string>
    <string name="hazard_zoonoses">"Infecciones; \n
Infestación de patógenos en el lugar de trabajo."</string>
    <string name="control_zoonoses">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Control y eliminación de plagas y vectores.\n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Control de vegetación alrededor de tanques e instalaciones; \n
• Vacunación. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Saneamiento; \n
• Equipo de protección personal apropiado."</string>

    <string name="cause_animals">"\n<b>Venenoso</b>\n
El peligro biológico se exacerba cuando se manipulan animales con dientes afilados o espinas, que pueden causar cortes y picaduras; \n
Mordeduras de serpientes, escorpiones presentes en la vegetación y el agua; \n
Contacto con animales venenosos como taturana, ranas y peces.\n

\n<b>Salvaje</b>\n
Mordeduras y ataques de caimanes y otros animales (en regiones propensas a la aparición de estos animales)."</string>
    <string name="hazard_animals">"Picaduras; \n
Cortes profundos; \n
Dolores intensos; \n
Infecciones generadas por heridas; \n
Reacciones cutáneas o generalizadas (alergias), dependiendo del agente causal, que pueden conducir a la muerte; \n
Picaduras; \n
Envenenamiento; \n
Muerte."</string>
    <string name="control_animals">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Control de vegetación alrededor de tanques e instalaciones. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Coloque teléfonos de emergencia y CIT local a la vista. \n
• Zapatos y guantes cerrados para manipular animales.;"</string>


    <string name="cause_excessive_physical_effort">"Los problemas musculoesqueléticos están relacionados con la carga exceso de peso, la mala postura cuando la manipulación de animales en el proceso de recolección, las caídas y resbalones; \n
Llenado manual de tanques vivos con agua; \n
Descargar pescado de tanques o redes; \n
Red de pesca y levantamiento de cargas; \n
Red de pesca, pesaje y transferencia; \n
Movimientos repetitivos; \n
Posición prolongada; \n
Cargue redes de pesca completas; \n
Cargue bolsas de alimento sin asistencia mecánica."</string>
    <string name="hazard_excessive_physical_effort">"El retroceso del agua puede causar lesiones debido al estrés o derribar a un trabajador, resultando en lesiones graves; \n
Lesión por esfuerzo repetitivo (RSI); \n
Dolores y enfermedades musculares; \n
Hormigueo; \n
Debilidad; \n
Rigidez; \n
Fatiga; \n
Dolor muscular en las extremidades y la columna vertebral; \n
Desgaste de estructuras musculoesqueléticas."</string>
    <string name="control_excessive_physical_effort">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Use equipo mecánico para eliminar o disminuir el esfuerzo físico; \n
• Use una polea, riel o grúa para levantar redes durante la cosecha o para transportar cargas. \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Disminuya la altura de los tanques para mejorar las posturas de elevación. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Mantener una buena postura y cambiar con frecuencia; \n
• Cuando sea posible, reduzca el peso de la carga; \n
• Reduzca el peso de cargas altas (como redes de inmersión llenas de peces); \n
• Tomar descansos."</string>

    <string name="cause_psychosocial">"Los riesgos psicosociales se producen principalmente cuando los trabajadores están expuestos a situaciones estresantes y cuando están lejos de la familia durante mucho tiempo y sin descansar."</string>
    <string name="hazard_psychosocial">"Ansiedad; \n
Depresión; \n
Estrés laboral."</string>
    <string name="control_psychosocial">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
N/A \n
\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Conferencias y seminarios dirigidos a la calidad de vida del trabajador."</string>

    <string name="cause_excessive_workday">"Horas de trabajo superiores a 8 horas al día o superiores a 44 horas a la semana; \n
Breve tiempo de descanso."</string>
    <string name="hazard_excessive_workday">"Cansancio y fatiga; \n
Disminución de la productividad; \n
Descuido e inatención; \n
Dolores musculares."</string>
    <string name="control_excessive_workday">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Mantener horarios de trabajo adecuados. \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
N/A \n
\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
N/A"</string>

    <string name="cause_night_work">"Trabajo de noche con poca visibilidad."</string>
    <string name="hazard_night_work">"Fracturas \n
Ahogo; \n
Caídas; \n
Cortes; \n
Trastornos de la vista; \n
Sueño y cansancio; \n
Estrés y otros trastornos psicológicos; \n
Mayor propensión a accidentes."</string>
    <string name="control_night_work">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Cambiar de turno de trabajo a turno de día. \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Proporcione iluminación adecuada e iluminación de respaldo. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Limite el trabajo nocturno al mínimo de horas posibles. \n
"</string>

    <string name="cause_machinery">"Volcado del tractor; \n
Varios accidentes con máquinas, aireadores y equipos; \n
Máquinas sin equipo de protección."</string>
    <string name="hazard_machinery">"Cortes y perforaciones; \n
Aplastante; \n
Invalidez; \n
Secuelas irreversibles; \n
Amputación de extremidades; \n
Muerte."</string>
    <string name="control_machinery">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Equipar los vehículos (incluidos los ATV) con estructuras de protección antivuelco (ROPS); \n
• Ajuste la toma de fuerza trasera (PTO) de los implementos rotativos en la transmisión del terminal del equipo; \n
• Instale protectores en equipos y máquinas. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Capacitación para usar máquinas y equipos; \n
• Use el equipo de protección apropiado; \n
• Evite trabajar solo; \n
• No trabaje con el sueño."</string>

    <string name="cause_slips">"Los resbalones y las caídas pueden ser causados ​​por pisos mojados y resbaladizos, herramientas dejadas en los pasillos y desechos desechados en el piso, como las ostras y las canaletas abiertas; \n
Caídas desde alturas, plataformas flotantes o fijas."</string>
    <string name="hazard_slips">"Fracturas \n
Contusiones; \n
Dislocaciones; \n
Potencial de ahogamiento del trabajador lesionado; \n
Desmayo y pérdida de conciencia; \n
Ahogo."</string>
    <string name="control_slips">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Piso antideslizante.

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Pasarelas libres de obstáculos; \n
• Mantenga el piso seco; \n
• Calzado antideslizante; \n
• Mapa de riesgos y señalización."</string>

    <string name="cause_drowning">"Caídas en el mar o presas; \n
Falta de uso del Dispositivo de flotación personal (PFD); \n
Ahogamiento por buceo, falta de aliento y descompresión."</string>
    <string name="hazard_drowning">"Muerte; \n
Secuelas causadas por ahogamiento; \n
Ingesta excesiva de agua a través del tracto oral y respiratorio; \n
Desmayo; \n
Descompresión."</string>
    <string name="control_drowning">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
N/A \n
\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Instale líneas de vida flotantes u otros dispositivos para salir de los estanques y tanques revestidos con plástico o superficies lisas o lodosas.

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Uso de un dispositivo de flotación personal (PFD) como chaleco salvavidas y flotador de emergencia; \n
• Entrenamiento; \n
• Tener conocimiento de buceo y natación; \n
• Asegúrese de seguridad en el buceo y en parejas al menos."</string>

    <string name="cause_cutting_drilling">"Manejo de equipos afilados y perforantes; \n
Uso de red de pesca, malla, espalda, arpón, flecha, anzuelo o cuchillos; \n
Manejo de jeringa y aguja en vacunación."</string>
    <string name="hazard_cutting_drilling">"Dolor Intenso; \n
Infecciones; \n
Cicatrices \n
Hemorragias; \n
Perforación con agujas."</string>
    <string name="control_cutting_drilling">"\n<b>Eliminación o reemplazo:</b>\n
• Instalar equipos de vacunación automática. \n

\n<b>Controles de ingeniería:</b>\n
• Use una mesa corrugada para inmovilizar los peces en el surco corrugado. \n

\n<b>Administrativo y PPE:</b>\n
• Capacitación sobre la aplicación de vacunas; \n
• Uso de equipo de protección personal como guantes anticorte (poliuretano de alta resistencia) para manipular cuchillos y otros equipos de corte; \n
• Kit de primeros auxilios."</string>

    <string name="highscore">Tu nota mas alta: </string>
    <string name="default_highscore">Aún no has completado el checklist</string>
    <string name="checklist_introduction">Salud Ocupacional es responsable de prevenir y reducir la salud de las personas, actuando en acciones dirigidas a promover y preservar su salud. Para ayudarlo, y alentarlo, configuramos esta lista de verificación de inspección general:</string>

    <string name="fill_checklist">Llenar Checklist</string>
    <string name="back_result">Revisar último resultado</string>

    <string name="general_checklist">Checklist General</string>
    <string name="management_checklist">CheckList Gestión</string>
    <string name="workers_checklist">Checklist Trabajadores</string>

    <string name="ok">OK</string>

    <string name="checklist_text">Seleccione las prácticas adoptadas en su lugar de trabajo:</string>
    <string name="checkbox_1">Utilizo equipo de protección personal, como guantes, gorras, protector solar, máscaras y chalecos salvavidas.</string>
    <string name="checkbox_2">La vegetación alrededor de tanques e instalaciones se corta con frecuencia.</string>
    <string name="checkbox_3">El control de plagas y vectores a menudo se lleva a cabo.</string>
    <string name="checkbox_4">El ambiente de trabajo es limpio y organizado.</string>
    <string name="checkbox_5">Todas las instalaciones eléctricas están impermeabilizadas, tienen fusibles y una conexión a tierra adecuada.</string>
    <string name="checkbox_6">Para evitar ahogarse, los trabajadores usan boyas o chalecos salvavidas para actividades en contacto con el agua.</string>
    <string name="checkbox_7">Para evitar la exposición prolongada, hay descansos frecuentes y rotación de trabajadores.</string>
    <string name="checkbox_8">El ambiente de trabajo está señalado por los riesgos.</string>
    <string name="checkbox_9">El transporte de carga por parte del trabajador se realiza para evitar levantar el exceso de peso.</string>
    <string name="checkbox_10">Las personas involucradas en el proceso de producción estaban suficientemente capacitadas para sus tareas.</string>
    <string name="checkbox_11">Saber nadar o bucear es esencial para contratar en el lugar de trabajo.</string>
    <string name="checkbox_12">Los productos químicos se aplican con máscaras y guantes adecuados. </string>
    <string name="checkbox_13">Se aconseja a los trabajadores que se vacunen (tétanos, hepatitis A y B, fiebre tifoidea, gripe y / o fiebre amarilla).</string>
    <string name="checkbox_14">En mi entorno de trabajo, es posible tomar descansos o cambiar de posición después de largos períodos de actividad.</string>
    <string name="checkbox_15">Utilizo guantes resistentes a cortes al manipular equipos o máquinas afilados. </string>
    <string name="checkbox_16">Los equipos o máquinas en mi lugar de trabajo tienen un "interruptor de bloqueo" para evitar que se activen durante el manejo.</string>
    <string name="checkbox_17">¿Son conscientes los trabajadores de sus responsabilidades de salud y seguridad y se les ha advertido de cualquier riesgo potencial (físico, químico, ergonómico, sanitario, biológico) que puedan encontrar en el trabajo?</string>
    <string name="checkbox_18">¿Solo los empleados autorizados y capacitados pueden operar herramientas y equipos o usar productos químicos?</string>
    <string name="checkbox_19">¿Hay oportunidades de capacitación profesional y familiarización para los nuevos trabajadores?</string>
    <string name="checkbox_20">¿Hay trabajadores experimentados y responsables a los que recurrir si otros trabajadores necesitan asistencia?</string>

    <string name="confirm">Confirmar</string>

    <string name="title_activity_physicist">PhysicistActivity</string>
    <string name="Espanhol">Español</string>
    <string name="Inglês">Inglés</string>
    <string name="Português">Portugués</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_chemical">ChemicalActivity</string>
    <string name="title_activity_biological">BiologicalActivity</string>
    <string name="title_activity_ergonomic">ErgonomicActivity</string>
    <string name="title_activity_accident">AccidentActivity</string>
    <string name="title_activity_general_screen">GeneralScreenActivity</string>
    <string name="title_activity_checklist">ChecklistActivity</string>
    <string name="title_activity_result">ResultActivity</string>

    <string name="result_checklist">Vea algunos consejos basados ​​en sus citas para aumentar el nivel de salud y seguridad.:</string>
    <string name="result_max">¡Trabajas en un lugar adecuado!</string>
    <string name="work">"Trabajas en un lugar "</string>
    <string name="score">Tu nota mas alta:</string>

    <string name="answer_1">Siempre use equipo de protección personal para garantizar su salud y protección.</string>
    <string name="answer_2">Mantenga la vegetación siempre baja para evitar la ocultación y la abundancia de animales.</string>
    <string name="answer_3">Controle las plagas periódicamente para evitar insectos, roedores y otros animales o vectores de enfermedades en el lugar de trabajo.</string>
    <string name="answer_4">Un ambiente de trabajo limpio y organizado evita daños a la salud de los trabajadores e influye en la calidad de la empresa.</string>
    <string name="answer_5">El uso de fusibles, instalaciones eléctricas impermeabilizadas y conectadas a tierra reduce el riesgo de descarga eléctrica.</string>
    <string name="answer_6">El uso de boyas o chalecos salvavidas en actividades con contacto con el agua evita el ahogamiento y posibles muertes.</string>
    <string name="answer_7">Los trabajos que requieren algún tipo de exposición prolongada deben ir acompañados de descansos frecuentes y rotación de trabajadores para evitar problemas de salud inmediatos o futuros.</string>
    <string name="answer_8">Las señales en el ambiente de trabajo ayudan a prevenir riesgos y deben usarse para alertar sobre posibles accidentes.</string>
    <string name="answer_9">Use equipo mecánico para eliminar o disminuir el esfuerzo físico. Use polea, riel o grúa para levantar redes durante la cosecha o para transportar cargas. Si la carga que se transporta tiene sobrepeso, es necesario eliminar el exceso de carga para evitar futuros problemas de salud y accidentes.</string>
    <string name="answer_10">El personal involucrado en actividades de acuicultura debe usar EPP específico y recibir capacitación y actualizaciones para sus tareas.</string>
    <string name="answer_11">Saber nadar o bucear puede prevenir accidentes como ahogamientos fatales.</string>
    <string name="answer_12">El uso de máscaras y guantes al manipular productos químicos es necesario para evitar intoxicaciones y quemaduras. Consulte el manual de instrucciones del producto para el uso correcto del equipo de protección. Siempre que sea posible, reemplace los productos tóxicos o letales. Las sustancias químicas deben almacenarse adecuadamente en áreas bien ventiladas y separadas de sustancias incompatibles.</string>
    <string name="answer_13">La mayoría de los países no tienen una regulación especial de vacunas para los trabajadores de la acuicultura, pero se recomienda que los trabajadores que tienen contacto directo con animales y agua tengan vacunas contra el tétanos, la hepatitis A y B, la fiebre tifoidea, la gripe y/o la fiebre amarilla.</string>
    <string name="answer_14">Las pausas, el mantenimiento de una buena postura o los cambios de posición durante los períodos de trabajo son esenciales cuando las tareas son repetitivas o deben realizarse en una posición específica.</string>
    <string name="answer_15">Se recomiendan guantes resistentes para manipular equipos o máquinas afiladas para evitar cortes y pinchazos más graves. Existen guantes de poliuretano de alta resistencia en el mercado que protegen a los trabajadores de cortes y otras lesiones.</string>
    <string name="answer_16">Las llaves de bloqueo para máquinas y equipos deben instalarse y los trabajadores deben estar capacitados e instruidos sobre los requisitos de este mecanismo para evitar la activación del equipo durante la limpieza u otro trabajo. De esta manera, se evitan lesiones graves, como la pérdida de extremidades o accidentes fatales, como encender hornos, trituradoras o cámaras de refrigeración (y similares) cuando un trabajador está dentro.</string>
    <string name="answer_17">Los trabajadores deben conocer y capacitarse en sus responsabilidades de salud y seguridad, así como en los riesgos potenciales.</string>
    <string name="answer_18">Todos los trabajadores deben estar capacitados para operar maquinaria, herramientas, equipos y productos químicos para minimizar el riesgo de accidentes.</string>
    <string name="answer_19">La formación de los trabajadores es esencial.</string>
    <string name="answer_20">Es importante recurrir a trabajadores o profesionales con experiencia en casos de necesidad de asistencia o apoyo en actividades.</string>

    <string name="name_shared_pref">br.gov.rs.ddpa-seapi.aquasafe.preferences</string>
    <string name="score_checklist">score_checklist</string>
    <string name="string_topics">string_topics</string>

    <string name="about_descrition">Aquasafe es una plataforma para la salud de los trabajadores en acuicultura, con acciones dirigidas a los trabajadores y productores acuícolas, estudiantes y profesionales. \nSe abordan los principales riesgos, fuentes y peligros en las actividades laborales. La información sobre prevención, uso de equipos de seguridad y daños a la salud está disponible en la aplicación. \nAquaSafe se puede utilizar como plataforma para verificar y evaluar los riesgos laborales, a través de la lista de verificación y otras herramientas. Ayuda en la toma de decisiones de métodos, técnicas o medidas para la prevención de accidentes, a través de información sobre la eliminación o reducción de riesgos de accidentes, controles de ingeniería y/o controles administrativos y el uso de EPP. \nEl aprendizaje también se puede hacer a través de cuestionario que es un entorno altamente interactivo.\n</string>
    <string name="about_information"><b>*Esta aplicación no reemplaza la gestión y las evaluaciones de profesionales capacitados en el acto.\n</b></string>
    <string name="other_projects">Saber más</string>
    <string name="equipe">EQUIPO</string>
    <string name="equipe_names">
"<b>Coordinadora:\n</b>"
"Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPDR-RS)\n\n"

"<b>Desarrollo de aplicaciones:\n</b>"
"Flavielle Blanco Marques (UFCSPA | CNPq)\n"
"Giovani Nícolas Bettoni (UFCSPA | DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Bruno Tavares (UFCSPA | CNPq)\n\n"

"<b>Equipo central de AquaSafe:\n</b>"
"Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Flavielle Blanco Marques (UFCSPA | CNPq)\n"
"Giovani Nícolas Bettoni (UFCSPA | DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Bruno Tavares (UFCSPA | CNPq)\n"
"Dr. Silvio Cazella (UFCSPA)\n"
"Dra. Rebecca Mitchell (Macquarie University, Austrália)\n"
"Dra. Luceni Hellebrandt\n"
"Dr. Kirill Buketov (IUF)\n"
"Dr. Andrew Watterson (University of Stirling, Escócia)\n"
"Dr. Mohamed Jeebhay (University of Cape Town, África do Sul)\n"
"Dra. Dorothy Ngajilo (University of Cape Town, África do Sul)\n"
"Dr. Deji Adeoye (Federal University of Agriculture, Nigéria)\n\n"

"<b>Equipo de consultoría técnica <i>(ad hoc)</i>:\n</b>"
"Dr. Arpita Sharma (ICAR-CIFE)\n"
"Dra. Maria Helena Fermino (DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Dr. Benito Brito (DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Dra. Kelly Cristina Tagliari de Brito (DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Julio Bastola (<i>ad hoc</i> Ferramentas da Qualidade e Gestão)\n"
"Henrique Fonseca (<i>ad hoc</i> Técnico em Segurança no Trabalho)\n\n"

"<b>Equipo de actualización de COVID:\n</b>"
"Dr. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Dr. Barbara Neis (Memorial University, Newfoundland and Labrador, Canada)\n"
"Dr. Andrew Watterson (University of Stirling, Scotland)\n"
"Eduarda Serpa (UFCSPA | DDPA/SEAPDR-RS)\n"
"Willian de Vargas (UFCSPA | DDPA/SEAPDR-RS)\n"

    </string>

    <string name="instituicoes">INSTITUCIONES</string>
    <string name="bibliotecas">REFERENCIAS</string>,
    <string name="bibliotecas_descricao">
        " Iconos: flaticon.com\n\n"
        " Checklist: github.com/edupooch/AquaSaude-Camarao\n\n"
        " http://www.wcb.pe.ca/DocumentManagement/Document/pub_aquaculturesafetycodeofpractice.pdf\n\n"
        " https://www.aquaculturecouncilwa.com/files/5814/0462/8115/WAAquaIndustryOHSCode2002.pdf\n\n"
        " https://novascotia.ca/lae/healthandsafety/docs/FishSafe.pdf\n\n"
        " https://www.dpc.mar.mil.br/sites/default/files/normam05.pdf\n\n"
        " https://www.ccaimo.mar.mil.br/sites/default/files/solas_indice-2014_2.pdf\n\n"
        " http://www.hse.gov.uk/toolbox/ppe.htm\n\n"
        " http://www.fao.org/cofi/aq/90408/en/\n\n"
        " http://www.fao.org/cofi/46125-015d659aed398efe120a5953620684aea.pdf\n\n"
        " http://www.who.int/foodsafety/areas_work/antimicrobial-resistance/en/\n\n"
        " http://apps.who.int/iris/bitstream/handle/10665/258970/9789241550130-eng.pdf?sequence=1\n\n"
        " IUF meat division - AMR\n\n"
        " OHSAS 18001\n\n"
        " ILO\n\n"
        " Koonse B. 2012. Good aquaculture practices to minimize bacterial resistance. In: Improving biosecurity through prudent and responsible use of veterinary medicines in aquatic food production. FAO fisheries and Aquaculture Technical Paper 547. Rome, Italy, 208p.\n\n"
        " Myers ML, Durborow RM. Aquacultural safety and health. In: Edmir Carvalho ed. Health and Environment in Aquaculture. Croatia: InTech; 2012. doi: 10.5772/29258. Available at: http://www.intechopen.com/books/health-and-environment-in-aquaculture/aquacultural-safety-and-health\n\n"
        " Myers ML, Cole HP. Simple solutions for reduced fish farm hazards. J Agromedicine. 2009;14:150–156.\n\n"
        " Myers ML, Durborow RM, Cole HP. 2012. Inherently safer - Aquacultural work: Hierarchical hazard controls. Professional Safety: 44-51.\n\n"

    </string>

    <string name="title_email">Aplicación AquaSafe</string>


    <string name="epi">PPE</string>
    <string name="epc">EPC</string>

    <string name="floating">Equipo de flotación</string>
    <string name="protecting">Ropa protectora</string>
    <string name="eye_protection">Protección para los ojos</string>
    <string name="hearing_protection">Protección auditiva</string>
    <string name="sign_protection">Señalización de protección (EPC)</string>
    <string name="fire_protection">Protección contra incendios (EPC)</string>
    <string name="first_aid">Primeros Auxilios (EPC)</string>
    <string name="electrical_shock_protection">Protección contra descargas eléctricas</string>
    <string name="chemical_protection">Productos químicos</string>
    <string name="diving_protection">Protección durante el buceo</string>

    <string name="risk_about_hazard">
        El riesgo laboral es la probabilidad de que ocurra un daño debido a la exposición al peligro (OHSAS 18001). En las actividades acuícolas, los trabajadores y otros colaboradores están expuestos a diferentes riesgos, que pueden ser físicos, químicos, biológicos, ergonómicos y accidentes. Para evitar o mitigar riesgos, es necesario establecer control y gestión de riesgos. \n <b>La clasificación de riesgos puede variar según la legislación de cada país. </b> \n
    </string>

    <string name="information_about_hazard">
"Según OSHA, los controles efectivos protegen a los trabajadores de los riesgos laborales. Existe una gran cantidad de información para ayudar a los empleadores a investigar opciones para controlar los riesgos identificados. Antes de seleccionar cualquier opción de control, es esencial solicitar información a las partes interesadas (trabajadores y empleadores) sobre su viabilidad y efectividad. \n
\n
• Los empleadores deben seleccionar los controles más viables, efectivos y permanentes. \n \n

• Seleccione los controles de acuerdo con una jerarquía que enfatice las soluciones, incluida la eliminación o el reemplazo primero, seguido de prácticas laborales seguras, controles administrativos y, finalmente, equipo de protección personal. \n \n

• Evite seleccionar controles que puedan, directa o indirectamente, introducir nuevos peligros. \n"
    </string>

    <string name="risk">Riesgo</string>
    <string name="title_activity_general_equipment">GeneralEquipmentActivity</string>
    <string name="chemical_protection_title">Titulo Quimico</string>

    <string name="text_floating_equipment">
<b>Chaleco salva vidas</b>\n
• El chaleco salvavidas debe permitir que la persona lo use correcta y rápidamente; Ponte cómodo; resistente a diferentes tipos de agua, temperaturas y daños; estar equipado con un silbato de material resistente a la oxidación, firmemente sujeto al chaleco. \n
• El chaleco salvavidas debe tener en cuenta el peso y el tamaño del usuario para permitir una flotabilidad estable. \n
• Los modelos con una forma y un collar de volumen específicos pueden mantener la cara a una distancia segura del agua o dar vuelta rápidamente a la persona en caso de pérdida del conocimiento. Verifique los modelos que tienen esta especificidad. \n
• Los chalecos salvavidas se clasifican y deben usarse de acuerdo con la forma y las condiciones de uso. \n
\n
<b>Aros salvavidas y aros salvavidas</b>\n
• Las boyas son dispositivos para aguas tranquilas y continentales donde la ayuda siempre está cerca. No son seguros para personas inconscientes o por largos períodos en el agua. \n
• Las líneas de vida se utilizan para rescatar personas en el agua o para proteger contra caídas. (linea de seguridad)
</string>

    <string name="protective_clothing">
<b>Guantes</b>\n
• Deben usarse guantes al manipular animales, productos, cuchillos, agujas, productos químicos y sustancias peligrosas. \n
• Use guantes de trabajo si tiene lesiones, abrasiones o irritaciones en sus manos y brazos, excepto cuando los use, pueden causar un riesgo. \n
• Los guantes de goma pueden proporcionar protección contra la humedad y el frío y son efectivos al manipular equipos. \n
• Se pueden usar guantes de tela debajo para una comodidad térmica uniforme. \n
• Los guantes de malla de malla proporcionan una buena protección cuando se usan cuchillos y material de corte.\n
• <b>Cuando trabaje cerca de un polipasto, lanza, sierra o alfombra, ate el cabello largo y no use ropa suelta o joyas.</b>\n

\n
<b>Calzado</b>\n
• Use botas o zapatos de seguridad con buena tracción para evitar resbalones y caídas. También al operar vehículos y máquinas.\n
\n
<b>Pantalones</b>\n
• Use la ropa adecuada para la temporada y la tarea a realizar.\n
• La ropa debe proteger de la exposición prolongada al clima frío, especialmente si la ropa está empapada en agua o por inmersión directa, lo que puede provocar hipotermia, confusión mental y muscular y la muerte.\n
\n
<b>Sombreros y protección solar.</b>\n
• Los trabajadores deben usar un sombrero que evite la luz solar directa en sus cabezas, orejas y cara.\n
• Deben protegerse de la luz solar directa y los rayos ultravioleta utilizando un protector solar.\n
\n
<b>Traje de buceo / equipo de buceo</b>\n
• Cada buzo debe estar equipado con un cuchillo fuerte y afilado; pesas con un mecanismo de liberación rápida que son suficientes para controlar la flotabilidad; un traje de buceo u otra ropa protectora; y protección adecuada de la cabeza al realizar una inmersión, que expone al buzo al riesgo de caer objetos o lesiones en la cabeza.
    </string>

    <string name="eye_protection_text">
• Proteja sus ojos con anteojos o gafas de seguridad cuando la actividad requiera protección para los ojos. \n
• Los trabajadores deben usar gafas de sol para proteger sus ojos de la luz solar directa o del reflejo del agua o el hielo. \n
• No utilice gafas de sol estándar como sustituto de las gafas de seguridad cuando realice tareas que requieran el uso de protección para los ojos. Para estas tareas, use gafas protectoras o máscaras adecuadas. \n
</string>

    <string name="hearing_protection_text">
• Use protección auditiva (protectores y orejeras) cuando use equipos o máquinas ruidosas (si el nivel de ruido excede los 80 decibelios). Una buena regla general es que si alguien más está hablando y no puede ser escuchado cuando se encuentra al alcance de la mano, entonces debe usarse protección auditiva. \n
\n
• Algunos de los equipos más comunes utilizados por los piscicultores donde se debe usar protección auditiva incluyen una motosierra (115 decibelios), un motor de gasolina (100 decibelios), un tractor (80-110 decibelios), lavadoras de ostras (> 80 decibelios) . \n
    </string>

    <string name="sign_protection_text">
Coloque letreros de advertencia y números de emergencia en cualquier área de almacenamiento de productos químicos o nocivos. Las señales deben colocarse de acuerdo con los riesgos encontrados en el lugar de trabajo. \n
\n
<b>Ver algunos ejemplos:</b> \n
\n
<b>Señales de advertencia (amarillo)</b>\n
\n
• Sustancia corrosiva \n
• Sustancia tóxica \n
• Sustancia explosiva \n
• Sustancia inflamable \n
• Nocivo o irritante \n
• Vehículos \n
• Electrocución \n
• Caída accidental \n
• Baja temperatura \n
\n
<b>Señales de obligación (azul)</b>\n
• Uso de PPE \n
• Guantes \n
• Máscara \n
• Protector auditivo \n
\n
<b>Señales de emergencia (verde)</b>\n
Indica, en caso de peligro, salidas de emergencia, el camino a la estación de ayuda o el lugar donde hay dispositivos de rescate.\n
\n
<b>Señales de prohibición (rojo)</b>\n
Advertir sobre una situación o acción que pueda generar daños o riesgos para la instalación. \n
• No fumar \n
• Sin entrada \n
• No abra el dispositivo de seguridad \n
</string>

    <string name="fire_protection_text">
<b>Extintor de incendios</b>\n
• Los extintores de incendios deben estar vencidos. \n
• Los letreros de "No fumar" deben publicarse en todos los depósitos o áreas donde hay productos inflamables. \n
• Los extintores de incendios deben mantenerse completamente cargados y renovados según lo especificado por el fabricante. \n
• Los trabajadores deben estar capacitados en el uso de extintores de incendios. \n
\n
<b>Tipos de extintores de incendios: </b>\n
<b>• Polvo químico:</b> adecuado para líquidos inflamables.\n
<b>• Dióxido de carbono (CO2):</b> adecuado para incendios de equipos eléctricos.\n
<b>• Agua:</b> Adecuado para incendios de madera, tela, papel y materiales sólidos en general..\n
</string>

    <string name="first_aid_text">
• Los trabajadores deben recibir capacitación en primeros auxilios, siempre que sea posible. \n
• Mantenga una lista de números de teléfono útiles visibles y un kit para procedimientos simples.\n
\n
<b>El kit de primeros auxilios puede incluir:</b>\n
• Guantes de procedimiento \n
• Gasa estéril \n
• Algodón \n
• Cinta adhesiva \n
• Jabón neutro \n
• Bandeja \n
• Termómetro clínico \n
• Vendajes \n
</string>

    <string name="electrical_shock_protection_text">
Deben adoptarse procedimientos seguros, ya que la electricidad es un componente esencial en la actividad acuícola. \n
\n
• Bloquee los interruptores principales y coloque los bloqueos y las etiquetas en ellos antes de trabajar en los circuitos de alimentación para que nadie más pueda usarlos mientras está trabajando. \n
• Inspecciones eléctricas periódicas por personal calificado. \n
• Permita que solo personal calificado trabaje en reparaciones eléctricas y use instrumentos adecuados para probar los circuitos. \n
• Asegúrese de que el cableado, el equipo, los cables y los enchufes estén en buenas condiciones y conectados a tierra. \n
• No sobrecargue su instalación eléctrica. \n
• Asegúrese de que todos los dispositivos y equipos estén correctamente conectados a tierra, especialmente los equipos utilizados en áreas húmedas. \n
• Cuando reemplace un fusible o un disyuntor, asegúrese de que su clasificación sea correcta para el circuito. \n
</string>

    <string name="chemical_protection_text">
La ruta de entrada o daño de la sustancia química ayuda a tomar decisiones sobre el equipo de protección que se utilizará.\n
\n
<b>Ojos</b>\n
<b>Peligro - </b> salpicaduras químicas o metálicas, polvo, gas y vapor.\n
\n
• Use gafas de seguridad, gafas de proteccion, pantallas faciales, visores adecuados.\n
\n
<b>Manos y brazos</b>\n
<b>Peligro - </b> productos químicos \n
\n
• Use guantes, guantes con puños, guanteletes y mangas que cubran parte o la totalidad del brazo. La elección del material debe tener en cuenta el producto químico manipulado.\n
\n
<b>Pies y piernas</b>\n
<b>Peligro - </b>de productos químicos\n
\n
• Use botas de seguridad. Se debe seleccionar calzado adecuado para los riesgos identificados, incluidas las suelas resistentes a aceites o productos químicos.\n
\n
<b>Pulmones</b>\n
<b>Peligro - </b> polvo, gases y vapores.\n
\n
• Use equipo de protección respiratoria (RPE). Algunos respiradores dependen de filtrar contaminantes del aire en el lugar de trabajo. Estos incluyen máscaras faciales y respiradores de filtrado simple. Se debe usar el tipo correcto de filtro de respiración, ya que cada uno solo es efectivo para una gama limitada de sustancias.\n
\n
<b>Todo el cuerpo</b>\n
<b>Peligro</b> de salpicaduras químicas.\n
\n
• Use overoles convencionales o desechables, delantales.\n

</string>
    <string name="diving_protection_text">
• El equipo de buceo debe ser probado de acuerdo con las especificaciones del fabricante. El registro de prueba del equipo de buceo debe mantenerse. Antes de usar, debe verificar que esté funcionando correctamente. \n
\n
• Los miembros del equipo de buceo que se den cuenta de un mal funcionamiento o riesgo de equipo de buceo en el sitio de buceo deben notificar a otros buzos que pueden verse afectados por el mal funcionamiento de inmediato. Si la falla ocurre durante una inmersión y no hay sustituciones disponibles. \n
En el sitio, la inmersión debe ser abortada inmediatamente en cooperación con los otros miembros del equipo de buceo. \n
\n
• Cada buzo debe estar equipado con un cuchillo fuerte y afilado; pesas con un mecanismo de liberación rápida que son suficientes para controlar la flotabilidad; un traje de buceo u otra ropa protectora; y protección adecuada de la cabeza durante una inmersión, que expone al buzo al riesgo de caer objetos o lesiones en la cabeza. \n
\n
• No se debe realizar una inmersión si un equipo cercano al sitio de buceo podría causar un riesgo para la salud y la seguridad. \n


    </string>

    <!-- Strings related to Checklists -->
    <string name="yes_rdbtn">Si</string>
    <string name="no_rdbtn">No</string>
    <string name="corrective_action">Insertar la acción correctiva a tomar</string>
    <string name="required_field">¡Campo obligatorio!</string>
    <string name="how_to_save_file">¿Cómo quieres guardar el archivo?</string>
    <string name="save_on_device">Guardar en el dispositivo</string>
    <string name="external_app">Compartir con aplicación externa</string>
    <string name="responsable">Persona responsable</string>
    <string name="inspection_data">Fecha de inspección (DD-MM-AAAA)</string>
    <string name="export_csv">Exportar a CSV</string>
    <string name="export_csv_file">Exportar archivo CSV</string>
    <string name="export_pdf">Exportar a PDF</string>
    <string name="export_pdf_file">Exportar archivo PDF</string>
    <string name="license">Proporcionado por AquaSafe.</string>

    <!--String related to Worker Checklist -->
    <string name="worker_name">Lista de verificación de trabajadores</string>
    <string name="worker_q1"> 1 - ¿Los trabajadores están afiliados a algún sindicato?</string>
    <string name="worker_q2"> 2 - ¿Tiene el sindicato un miembro específicamente capacitado para abordar los problemas de salud y seguridad en este lugar de trabajo?</string>
    <string name="worker_q3"> 3 - ¿Existe un comité de gestión sindical en materia de salud y seguridad en el trabajo? ¿Funciona regularmente?</string>
    <string name="worker_q4"> 4 - ¿Existe un acuerdo de negociación colectiva, con disposiciones sobre Salud y Seguridad Ocupacional, firmado entre el sindicato y la gerencia?</string>
    <string name="worker_q5"> 5 - Para cuestiones de derechos de las mujeres: ¿hay un comité sindical de mujeres en el lugar de trabajo o una representante sindical femenina, capacitada para abordar temas de igualdad de género, derechos de maternidad y violencia de género?</string>

    <!-- Management Checklists Categories -->
    <string name="info_management">A continuación hay algunas listas de verificación para ayudarlo a mejorar su gestión.</string>
    <string name="diving_name">Bucear</string>
    <string name="protection_name">Equipo de protección</string>
    <string name="machines_name">Maquinas y equipos</string>
    <string name="eletrical_name">Choque eléctrico</string>
    <string name="boating_name">Cataratas y barcos</string>
    <string name="chemicals_name">Productos quimicos</string>
    <string name="womens_name">La salud de la mujer</string>

    <!--String related to Diving Checklist -->
    <string name="diving_q1"> 1 - ¿Se ha probado el equipo de buceo de acuerdo con las especificaciones del fabricante?</string>
    <string name="diving_q2"> 2 - ¿Se realiza una verificación de funcionamiento correcta antes de usar el equipo?</string>
    <string name="diving_q3"> 3 - ¿Cada buzo siempre está equipado con un cuchillo fuerte y afilado, pesas con un mecanismo de liberación rápida para controlar la flotabilidad, un traje de buceo u otra ropa protectora y protección adecuada para la cabeza al realizar la inmersión?</string>
    <string name="diving_q4"> 4 - ¿Si se produce un mal funcionamiento o imprevisibilidad durante una inmersión y no hay sustituciones disponibles en el sitio, se cancela la inmersión inmediatamente en cooperación con los otros miembros del equipo de buceo?</string>
    <string name="diving_q5"> 5 - ¿Los miembros del equipo de buceo se dan cuenta de otros buzos inmediatamente cuando se dan cuenta de un mal funcionamiento o riesgo de equipo de buceo en el sitio de buceo?</string>

    <!--String related to Protection Equipament Checklist -->
    <string name="protection_q1"> 1 - ¿Se proporcionan equipos de protección personal (EPP) de forma gratuita a los trabajadores y colaboradores?</string>
    <string name="protection_q2"> 2 - ¿Hay equipos de protección colectiva (EPC) disponibles y visibles para los trabajadores?</string>
    <string name="protection_q3"> 3 - ¿Están capacitados los profesionales en el uso y mantenimiento de equipos individuales y colectivos?</string>
    <string name="protection_q4"> 4 - ¿Los trabajadores usan ropa adecuada para protegerse de las temperaturas extremas?</string>
    <string name="protection_q5"> 5 - ¿Los trabajadores usan equipos de protección cuando manipulan productos químicos?</string>
    <string name="protection_q6"> 6 - ¿Los trabajadores usan ropa y cabello ajustados cuando trabajan cerca de las máquinas?</string>

    <!--String related to Machines and Equipament Checklist -->
    <string name="machines_q1"> 1 - ¿Los manuales de instrucciones del equipo están disponibles para los operadores?</string>
    <string name="machines_q2"> 2 - ¿Los tractores están equipados con una cabina de seguridad (ROPS) para evitar aplastamientos o ahogamientos en caso de vuelco?</string>
    <string name="machines_q3"> 3 - ¿Están los equipos en buenas condiciones mecánicas y tienen protección de seguridad para evitar accidentes?</string>
    <string name="machines_q4"> 4 - ¿Los operadores de máquinas y equipos conocen los riesgos?</string>
    <string name="machines_q5"> 5 - ¿Los operadores estaban capacitados para usar las máquinas y los equipos que usan?</string>
    <string name="machines_q6"> 6 - ¿Se bajan los cabrestantes hidráulicos al final de una tarea y las cargas suspendidas nunca se dejan desatendidas?</string>
    <string name="machines_q7"> 7 - ¿Se utilizan procedimientos de etiquetado apropiados en máquinas y equipos?</string>

    <!--String related to Eletrical Checklist -->
    <string name="eletrical_q1"> 1 - ¿Los interruptores principales están desactivados, bloqueados y etiquetados antes de comenzar a trabajar en los circuitos de alimentación, para que nadie más pueda usarlos mientras otro está funcionando?</string>
    <string name="eletrical_q2"> 2 - ¿Las inspecciones eléctricas periódicas son realizadas por personal calificado?</string>
    <string name="eletrical_q3"> 3 - ¿Solo personas calificadas trabajan en reparaciones eléctricas y usan instrumentos adecuados para probar los circuitos?</string>
    <string name="eletrical_q4"> 4 - ¿Están los cables, equipos, cables y enchufes en buenas condiciones y conectados a tierra?</string>
    <string name="eletrical_q5"> 5 - ¿Conocen los trabajadores el procedimiento en caso de contacto accidental con líneas eléctricas?</string>
    <string name="eletrical_q6"> 6 - ¿El sistema eléctrico tiene una amplia capacidad para manejar todas las cargas?</string>
    <string name="eletrical_q7"> 7 - ¿Todos los interruptores eléctricos tienen un dispositivo de bloqueo para evitar el arranque accidental del equipo durante el mantenimiento?</string>

    <!--String related to Boating Checklist -->
    <string name="boating_q1"> 1 - ¿El barco es seguro y adecuado para la actividad?</string>
    <string name="boating_q2"> 2 - ¿La radio y otros equipos de comunicación están a bordo y funcionando?</string>
    <string name="boating_q3"> 3 - ¿Los trabajadores tienen equipo y ropa de protección, como ropa de protección térmica, un chaleco salvavidas u otros dispositivos de flotación?</string>
    <string name="boating_q4"> 4 - ¿Se verificaron las condiciones climáticas antes de realizar actividades en el mar?</string>
    <string name="boating_q5"> 5 - ¿Están los equipos de seguridad en buen estado de funcionamiento?</string>
    <string name="boating_q6"> 6 - ¿Al ascender o descender de botes, hay un corredor o pasarela adecuada para evitar que los trabajadores se caigan por la borda?</string>

    <!--String related to Chemicals Checklist -->
    <string name="chemicals_q1"> 1 - ¿Los productos químicos se almacenan adecuadamente en áreas bien ventiladas y separados de las sustancias que pueden reaccionar?</string>
    <string name="chemicals_q2"> 2 - ¿Las fugas de gas se detectan y reparan periódicamente?</string>
    <string name="chemicals_q3"> 3 - ¿Están los trabajadores capacitados y conscientes de los riesgos químicos en el lugar de trabajo?</string>
    <string name="chemicals_q4"> 4 - ¿Se proporcionan y se usan equipos de protección personal (EPP) tales como zapatos cerrados, guantes de nitrilo, gafas protectoras y máscaras/respiradores apropiados al manipular productos químicos?</string>
    <string name="chemicals_q5"> 5 - ¿Hay señales de advertencia y números de emergencia en áreas de almacenamiento de productos químicos o nocivos disponibles y visibles?</string>

    <!--String related to Womens Checklist -->
    <string name="womens_q1"> 1 - ¿Las trabajadoras reciben el mismo salario que los hombres por realizar la misma función o tarea?</string>
    <string name="womens_q2"> 2 - ¿Las trabajadoras embarazadas o en período de lactancia son retiradas de situaciones insalubres y colocadas en actividades con el menor riesgo potencial para su salud y el bebé?</string>
    <string name="womens_q3"> 3 - ¿Se permiten descansos para amamantar o hay algún apoyo para las madres que amamantan y / o sus hijos?</string>
    <string name="womens_q4"> 4 - ¿Los trabajadores tienen descansos programados cuando realizan actividades con largos períodos de inmersión o exposición al agua y/o al frío?</string>
    <string name="womens_q5"> 5 - ¿El transporte manual de cargas realizado por mujeres y jóvenes es inferior al permitido para los hombres?</string>
    <string name="womens_q6"> 6 - ¿Hay acceso a un baño limpio y en uso, cuando sea necesario, durante las horas de trabajo? </string>

    <string name="five_name">5 Porqués</string>
    <string name="problem">Problema</string>
    <string name="main_problem">Ingrese el problema aquí</string>
    <string name="five_q1"> ¿Por qué pasó esto?</string>
    <string name="five_q2"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q3"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q4"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q5"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q6"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q7"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="five_q8"> Si no, ¿por qué sucedió esto?</string>
    <string name="root">¿Es esta una causa raíz?</string>
    <string name="root_text">Causa raíz: </string>
    <string name="solution">¿Cuáles son las posibles soluciones?</string>
    <string name="creators">Flavielle | Giovani</string>

    <string name="soon">Pronto</string>
    <string name="review_method">Llegaste en 8 intentos. ¡Revisa el método!</string>

    <string name="question_csv">PREGUNTA</string>
    <string name="answer_csv">RESPUESTA</string>
    <string name="corrective_csv">ACCIÓN CORRECTIVA</string>
    <string name="fail_file">Error al guardar el archivo</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hola fragment en blanco</string>

    <string name="what_if">¿Y si?</string>

    <string name="osh_management_work">Lugar de trabajo</string>
    <string name="osh_management_work_1">"Gestión de la SST"</string>
    <string name="osh_management_work_2">Representación de trabajadores y oportunidades</string>

    <string name="text_workplace">
        "Los protocolos y directrices internacionales sirven como base para adaptar o crear normas relacionadas con la salud y el bienestar de los animales, la inocuidad de los alimentos, la integridad ambiental y los aspectos socioeconómicos. La FAO y la OIT han estado haciendo un trabajo importante a este respecto, estableciendo directrices para el trabajo trabajo decente, erradicando el trabajo infantil y el trabajo esclavo moderno, y estableciendo la igualdad de género y el origen étnico minoritario en el concepto de Trabajo Decente, así como el desarrollo de estándares de SSO. \n"
        "El Convenio núm. 184 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT) y la Recomendación núm. 192 sobre Seguridad y Salud en la Agricultura adoptan varias propuestas sobre salud y seguridad en la agricultura. \n \n"
    </string>
    <string name="title_workplace"><b>Aplicando la ley:</b></string>

    <string name="text_workplace_2">
        \n
        • Identificar las leyes nacionales relevantes. \n
        • Uso del Convenio núm. 184 de la OIT sobre seguridad y salud en la agricultura. \n
        • Aplicar patrones a los problemas. \n
        \n
    </string>

    <string name="title_workplace_2"><b>Convención nº 184 de la OIT</b></string>

    <string name="text_workplace_3">
        "Esta es la primera vez que se aborda la salud y la seguridad en la agricultura. La convención aborda:\n"
        \n
        (1) Protección de la salud y la seguridad de los trabajadores agrícolas.;\n
        (2) Derechos de los trabajadores;\n
        (3) Deberes del empleador (evaluación de riesgos; capacitación e información);\n
        (4) Obligaciones del gobierno.\n
        \n

        "<b>Artículo 7: Deberes de los empleadores en relación con la evaluación de riesgos, la capacitación y la interrupción de operaciones peligrosas \nEl empleador debe: \n</b>"
        "(a) Llevar a cabo evaluaciones de riesgo apropiadas en relación con la seguridad y la salud de los trabajadores y, en función de estos resultados, adoptar medidas preventivas y de protección para garantizar que, en todas las condiciones a las que están destinadas, todas las actividades agrícolas, lugares de trabajo el trabajo, la maquinaria, el equipo, los productos químicos, las herramientas y los procesos bajo el control del empleador son seguros y cumplen con los estándares de salud y seguridad prescritos; \n"
        "(b) garantizar que se brinden instrucciones de salud y seguridad adecuadas, comprensibles y adecuadas, y cualquier orientación o supervisión necesaria a los trabajadores agrícolas, incluida información sobre los peligros y riesgos asociados con su trabajo, así como las medidas que deben tomarse para protegerlos; teniendo en cuenta su nivel de educación y diferencias de idioma, y ​​\n"
        "(c) Tomar medidas inmediatas para evitar cualquier operación en la que exista un peligro inminente y grave para la seguridad y la salud y evacuar a los trabajadores, según corresponda. \n \n"

        "<b>Artículo 8: Derechos y deberes de los trabajadores \nArtículo 8.1. Los trabajadores agrícolas tendrán derecho a:\n</b>"
        "(a) Ser informado y consultado sobre cuestiones de salud y seguridad, incluidos los riesgos derivados de las nuevas tecnologías; \n"
        "(b) Participar en la aplicación y revisión de medidas de salud y seguridad y, de conformidad con la legislación y la práctica nacionales, seleccionar representantes de salud y seguridad y representantes en comités de seguridad y salud; y \n"
        "(c) Alejarse del peligro que resulta de su actividad laboral cuando tienen una justificación razonable para creer que existe un riesgo inminente y grave para su seguridad y salud, y así informar a su supervisor de inmediato. No serán puestos en desventaja como resultado de estas acciones. \n \n "
        "<b>Artículo 8.2.</b> Los trabajadores agrícolas y sus representantes tendrán el deber de cumplir con las medidas de seguridad y salud prescritas y cooperar con los empleadores para que cumplan con sus propios deberes y responsabilidades.\n"
    </string>

    <string name="title_workplace_3"><b>\nRecomendación núm. 192 de la OIT sobre seguridad y salud en la agricultura\n</b></string>

    <string name="text_workplace_4">
        "<b>Párrafo 5 \nPara dar efecto al artículo 7 del Convenio núm. 184, un conjunto de medidas sobre seguridad y salud a nivel de la empresa debe incluir:\n</b>"
        \n
        "(a) Servicios de seguridad y salud en el trabajo.;\n"
        "(b) Evaluación de riesgos y medidas de gestión, en el siguiente orden de prioridad:\n"
        "(<i>i</i>) Eliminación de riesgos.;\n"
        "(<i>ii</i>) Control de riesgo en origen;\n"
        "(<i>iii</i>) Minimizar el riesgo por medios tales como el diseño de sistemas de trabajo seguros, la introducción de medidas técnicas y organizativas y prácticas y capacitación seguras; y\n"
        "(<i>iv</i>) En la medida en que persista el riesgo, el suministro y uso de equipo y ropa de protección personal, sin costo para el trabajador;\n"
        "(c) Medidas para hacer frente a accidentes y emergencias, incluidos los primeros auxilios y el acceso al transporte adecuado a las instalaciones médicas.;\n"
        "(d) Procedimientos de registro y notificación de accidentes y enfermedades.;\n"
        "(e) Medidas apropiadas para proteger a las personas presentes en un sitio agrícola, la población en las proximidades del sitio y el medio ambiente en general, de los riesgos que pueden resultar de la actividad agrícola en cuestión, como los resultantes de los residuos agroquímicos, los residuos del ganado, el suelo y la contaminación del agua, agotamiento del suelo y cambios topográficos; y\n"
        "(f) Medidas para garantizar que la tecnología utilizada se adapte al clima, la organización del trabajo y las prácticas laborales.\n\n"

        "<b>La convención núm. 184 también se complementa con otros convenios de la OIT sobre seguridad y salud.:\n</b>"
        \n
        • Convención núm. 155. Relativo a la seguridad y la salud en el trabajo y el entorno laboral (más la Recomendación 164), \n
        • Convención núm. 161 sobre servicios de salud en el trabajo (más la Recomendación núm. 171), \n
        • Convención núm. 170 sobre seguridad en el uso de productos químicos en el trabajo (más la recomendación núm. 177), y \n
        • Recomendación núm. 192 sobre seguridad y salud en la agricultura. \n
        \n
    </string>

    <string name="references1">Referencia 1 - OIT</string>
    <string name="references2">Referencia 2 - OIT</string>
    <string name="references3">Referencia 3 - OIT</string>

    <string name="help_five">La técnica de los 5 porqués es simple y sirve para identificar la causa raíz de un problema.
Consiste en identificar un problema y preguntar al menos \"por qué\" al menos 5 veces. La respuesta al último por qué es la causa raíz del problema. A partir de la identificación de la causa raíz, es posible averiguar qué medidas se deben tomar para reducir la probabilidad de que el problema vuelva a ocurrir. La herramienta debe usarse con \"sentido común\", cuando se dé cuenta de que la raíz del problema ha llegado, simplemente deténgase.</string>
    <string name="help_ppe">Asegúrese de que los riesgos no sean prevenibles o reemplazables. El equipo de protección personal (PPE) se debe proporcionar de forma gratuita a los trabajadores y colaboradores. El equipo de protección colectiva (EPC) debe estar disponible para los trabajadores.
Los profesionales deben estar capacitados en el uso y mantenimiento de equipos individuales y colectivos.
El PPE es la última línea de defensa y la menos efectiva. Cuando todavía existan algunos riesgos residuales que no pueden reducirse por otros medios, el empleador debe proporcionar el EPP adecuado, como monos, guantes, gafas protectoras, botas de seguridad y protectores auditivos.</string>

    <string name="union_representation">Representación sindical</string>
    <string name="text_union_representation">
        "Una organización sindical fuerte es esencial para garantizar que los empleadores eviten accidentes, enfermedades y muertes para los trabajadores y otros en la comunidad en general. \n"
        "Uno de los principales trabajos de los sindicatos y sus miembros a nivel local es garantizar que el empleador cumpla con sus responsabilidades. Algunas de las formas de lograrlo incluyen la construcción de una asociación sólida y la elección de representantes de los trabajadores de salud y seguridad en el trabajo. \n"</string>

    <string name="job_of_workers">El trabajo de un representante de los trabajadores de salud y seguridad</string>
    <string name="text_job_of_workers">
        "El termino "representante de trabajadores de salud y seguridad" cubre varias categorías de diferentes representantes. La Unión Internacional de Asociaciones de Trabajadores de la Alimentación, Agricultura, Hostelería, Catering, Tabaco y Asociados (UITA / IUTA) cree que cualquier representante de salud y seguridad de los trabajadores debe ser un representante sindical seleccionado o elegido por los miembros del sindicato en su lugar de trabajo. \n"
        "En el Artículo 8.1 (b) del Convenio núm. 184 de la OIT, los trabajadores tienen derecho a seleccionar representantes de salud y seguridad. Los principales trabajos que incluye un representante de salud y seguridad de los trabajadores son: \n"
        \n
        • hablar con los miembros y llevar sus quejas a la gerencia \n
        • involucrarse, informar y consultar a los miembros \n
        • recopilar y distribuir información sobre salud y seguridad en el trabajo \n
        • identificar peligros, investigar y abordar riesgos \n
        • investigar incidentes de salud y seguridad ocupacional, problemas de salud y no conformidades \n
        • verificar que el empleador cumple con los requisitos de salud y seguridad \n
        • consultoría de gestión y negociación \n
        \n
    </string>

    <string name="government_obligations">Los gobiernos y sus obligaciones.</string>
    <string name="text_government_obligations">
        "Los sindicatos creen que los gobiernos tienen un papel clave que desempeñar en la protección de la salud de los trabajadores. Deberían: \n"
         \n
         • ratificar el Convenio núm. 184 de la OIT sobre seguridad y salud en la agricultura 2001 \n
         • desarrollar una política nacional coherente sobre salud, seguridad y medio ambiente, en consulta con los sindicatos y los empleadores \n
         • como mínimo, aprobar leyes basadas en el Convenio núm. 184 de la OIT sobre seguridad y salud en la agricultura 2001 \n
         • crear un inspector con recursos suficientes para hacer cumplir la ley \n
        \n
    </string>

    <string name="employers_obligations">Empleadores y sus obligaciones</string>
    <string name="text_employers_obligations">
        "Los empleadores tienen la responsabilidad legal principal de proteger la salud, la seguridad y el bienestar de los trabajadores. Los sindicatos creen que las muertes, lesiones y enfermedades son causadas porque los empleadores no brindan un ambiente de trabajo seguro y saludable.\n"
        "El empleador debe proporcionar: \n"
        • un ambiente de trabajo donde se identifican los peligros, se evalúan, eliminan o controlan los riesgos antes de que ocurran los problemas \n
        • un ambiente de trabajo donde se toman medidas tempranas para evitar daños \n
        • sistemas de trabajo seguros \n
        • lugares de trabajo adaptados a las necesidades del trabajador \n
        • información completa y consulta con los trabajadores y sus sindicatos \n
        • buenos programas de capacitación en salud y seguridad \n
        • 0portunidades para los trabajadores a través de sus sindicatos, para negociar cláusulas de salud y seguridad en convenios colectivos y para participar activamente en cuestiones de salud y seguridad \n
        • políticas que aborden el impacto del trabajo en un entorno más amplio \n
        \n
        "Por lo tanto, los empleadores deben reducir las lesiones y los problemas de salud: \n"
        \n
        identificando peligros \n
        evaluar, evaluar y priorizar riesgos \n
        enfrentar los riesgos en la fuente a través de la eliminación, sustitución y prevención/control \n
        gestionar eficazmente la salud, la seguridad y el medio ambiente \n
        \n
    </string>

    <string name="workers">Trabajadores y Seguridad y Salud</string>
    <string name="text_workers">
        "Los sindicatos tienen un papel en la sensibilización, pero no pueden prevenir lesiones o problemas de salud simplemente haciendo que los trabajadores sean más conscientes de la seguridad:\n"
        \n
        • todos los peligros y riesgos resultantes son obvios, especialmente los daños a la salud durante un período de tiempo \n
        • los trabajadores no pueden ser entrenados o informados adecuadamente \n
        • el estrés, el cansancio y las malas condiciones pueden provocar riesgos de lesiones o problemas de salud \n
        • los trabajadores son humanos: cometan errores, pero un pequeño error no debería costarle la vida a alguien ni provocar lesiones graves \n
        \n
        "El artículo 8.1 (b) del Convenio núm. 184 de la OIT sobre seguridad y salud en la agricultura 2001 otorga a los trabajadores el derecho a retirarse del peligro cuando exista un riesgo grave e inminente, y no debe ser penalizado por tales acciones.\n"
        "<b>Los tres derechos básicos de los trabajadores en materia de salud y seguridad en el trabajo están claramente definidos en el Convenio 184 de la OIT sobre salud y seguridad en la agricultura: \nArtículo 8.1. Los trabajadores agrícolas tendrán derecho a:\n</b>"

        (a) ser informado y consultado sobre cuestiones de salud y seguridad, incluidos los riesgos derivados de las nuevas tecnologías; \n
         (b) participar en la aplicación y revisión de medidas de salud y seguridad y, de conformidad con la legislación y la práctica nacionales, seleccionar representantes de salud y seguridad y representantes en comités de salud y seguridad; y\n
         (c) alejarse del peligro resultante de su actividad laboral cuando tienen una justificación razonable para creer que existe un riesgo inminente y grave para su seguridad y salud y, por lo tanto, informar a su supervisor de inmediato. No serán puestos en desventaja como resultado de estas acciones.\n
        \n
        "<b>Pero los trabajadores también tienen algunas obligaciones que incluyen:\n</b>"
        \n
        • observar las regulaciones de salud, seguridad y medio ambiente \n
        • realice el trabajo de manera segura de una manera que no lo ponga en peligro a usted ni a otros \n
        • participar en la capacitación HS&amp;E \n
        • usar equipo HS&amp;E, incluido el equipo de protección personal (PPE) apropiado, cuando sea necesario \n
        • informar situaciones peligrosas\n
        \n
    </string>

    <string name="help_what_if">
        "¿Y si? (What-if?) Es una técnica simple para identificar y prevenir riesgos. Consiste en evaluar el flujo del proceso, que debe ser realizado por personas que conocen bien la actividad.\n"
        "Para cada actividad a evaluar, se cuestiona un evento adverso, pudiendo sugerir posibles causas y consecuencias y medidas preventivas para evitar o controlar el riesgo.\n"
    </string>
    <string name="activity_what">Actividad</string>
    <string name="activity_what_ie">Insertar actividad laboral aquí</string>
    <string name="question_what">¿Y si?</string>
    <string name="question_what_ie">Ingrese aquí qué evento/problema adverso puede ocurrir al realizar la actividad</string>
    <string name="cause_what">Causas</string>
    <string name="cause_what_ie">Inserte las posibles causas de este evento adverso aquí</string>
    <string name="consequences_what">Consecuencias</string>
    <string name="consequences_what_ie">Ingrese aquí qué posibles daños al trabajador pueden ocurrir</string>
    <string name="measures_what">Medidas</string>
    <string name="measures_what_ie">Inserte medidas correctivas aquí para evitar el evento adverso y proteger al trabajador</string>

    <string name="share">Comparte esta aplicación</string>
    <string name="msg_share">¡Aprenda sobre salud y seguridad ocupacional en acuicultura con AquaSafe! Disponible para Android en Play Store: https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.rs.ddpa_seapi.aquasaude.aquasafe</string>

    <!-- Strings related to Quiz -->
    <string name="nota_quiz">nota_quiz</string>
    <string name="start">Empezar</string>
    <string name="quiz_description">"¡Pon a prueba tus conocimientos sobre salud y seguridad en el trabajo en acuicultura!"</string>
    <string name="title_quiz">Quiz AquaSafe</string>
    <string name="end_game">Finalizar quiz</string>
    <string name="you_scored">Has puntuado:</string>
    <string name="erro_selecione">Selecciona una alternativa</string>
    <string name="next">Seguiente</string>
    <string name="confirmar">Confirmar</string>
    <string name="atencao_sair">¿Quieres salir del quiz?</string>
    <string name="dialog_abandonar_voltar">El quiz se cancelará y se perderán todos los datos..</string>
    <string name="dialog_yes">Si</string>
    <string name="dialog_no">No</string>

    <string name="pergunta_1">"El contacto del agua con las líneas de transmisión de energía eléctrica, el manejo de sustancias nocivas o tóxicas, el contacto con agentes patógenos, movimientos repetitivos o esfuerzo físico y ahogamiento, solo riesgos (respectivamente):\n"</string>
    <string name="pergunta_1_resposta_1">Físico, Accidente, Químico, Accidente y Ergonómico</string>
    <string name="pergunta_1_resposta_certa">Accidente, Químico, Biológico, Ergonómico y Accidente</string>
    <string name="pergunta_1_resposta_3">Físico, Químico, Físico, Accidente y Ergonómico.</string>
    <string name="pergunta_1_resposta_4">Químico, Físico, Biológico, Accidente e Ergonómico</string>

    <string name="pergunta_2">
        "Un trabajador extrae linternas de ostras que pesan 50 kg cada una, afectando la columna lumbar, los hombros y haciendo un esfuerzo muscular excesivo al final de la jornada laboral. Este trabajador está en riesgo:\n"
        "1) Biológico;\n"
        "2) Físico;\n"
        "3) Ergonómico.\n"
    </string>
    <string name="pergunta_2_resposta_1">1</string>
    <string name="pergunta_2_resposta_2">2</string>
    <string name="pergunta_2_resposta_certa">3</string>
    <string name="pergunta_2_resposta_4">Ninguna de las alternativas</string>

    <string name="pergunta_3">
        "La proximidad del agua con los cables eléctricos hace que la acuicultura sea una actividad con alto riesgo de descarga eléctrica, que puede causar accidentes fatales. La descarga eléctrica se considera un riesgo:\n"
        "1) Químico;\n"
        "2) Accidente;\n"
        "3) Ergonómico.\n"
    </string>
    <string name="pergunta_3_resposta_certa">2</string>
    <string name="pergunta_3_resposta_2">1</string>
    <string name="pergunta_3_resposta_3">3</string>
    <string name="pergunta_3_resposta_4">Ninguna de las alternativas</string>

    <string name="pergunta_4">
        "Las siguientes afirmaciones son ciertas con respecto a los procedimientos de seguridad cuando se opera maquinaria: \n"
        "1) Antes de iniciar cualquier máquina o equipo, asegúrese de que sea seguro hacerlo; \n"
        "2) Asegúrese de que el operador de cualquier máquina o equipo tenga acceso al apagado; \n"
        "3) No ingrese maquinaria o equipo mientras está en movimiento o en movimiento; \n"
        "4) Deshágase de máquinas o equipos que pueden no ser seguros; \n"
        "5) Todos los enumerados \n"
    </string>
    <string name="pergunta_4_resposta_1">1 y 2</string>
    <string name="pergunta_4_resposta_2">1, 2 y 3</string>
    <string name="pergunta_4_resposta_3">3, 4 y 5</string>
    <string name="pergunta_4_resposta_certa">5</string>

    <string name="pergunta_5">
        "El peligro de volcar en las granjas que usan tractores puede resultar en aplastar y ahogar a los trabajadores. ¿Qué opciones son verdaderas para mitigar este riesgo? \n"
        "1) Instale la cabina de seguridad (ROPS) y los cinturones de seguridad para evitar que el trabajador sea arrojado y aplastado por la maquinaria; \n"
        "2) Instale un gato hidráulico para que el trabajador levante el tractor en caso de vuelco; \n"
        "3) Manténgase alejado de pendientes y desniveles. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_5_resposta_certa">Solamente 1</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_2">1 y 2</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_3">1 y 3</string>
    <string name="pergunta_5_resposta_4">1, 2 y 3</string>

    <string name="pergunta_6">
        "Todos los trabajadores deberían recibir educación y capacitación sobre los riesgos para la salud y la seguridad del metabisulfito de sodio. Las siguientes afirmaciones son ciertas con respecto a los procedimientos de seguridad cuando se usan este y otros compuestos altamente tóxicos: \n"
         "1) Sustituir productos tóxicos o letales; \n"
         "2) Uso en un entorno con poca ventilación; \n"
         "3) Use ropa protectora y máscaras de respirador; \n"
         "4) Lávese bien las manos después de la exposición al metabisulfito de sodio y al final del turno de trabajo. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_6_resposta_1">Solamente 2</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_2">1, 2 y 3</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_certa">1, 3 y 4</string>
    <string name="pergunta_6_resposta_4">1, 2, 3 y 4</string>

    <string name="pergunta_7">
        "Los empleadores deben seleccionar los controles más viables, efectivos y permanentes de acuerdo con una jerarquía. Para mitigar los riesgos, la secuencia correcta de control jerárquico de riesgos es: \n"
         "1) Prácticas laborales seguras y controles administrativos; \n"
         "2) Soluciones que incluyen eliminación o reemplazo; \n"
         "3) Equipo de protección personal. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_7_resposta_certa">2, 1, 3</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_2">1, 3, 2</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_3">3, 1, 2</string>
    <string name="pergunta_7_resposta_4">2, 3, 1</string>

    <string name="pergunta_8">
        "La vacunación manual de peces puede causar punción con aguja e infecciones. Indique la mejor alternativa para eliminar el riesgo de perforación durante la vacunación de peces en acuicultura: \n "
         "1) Instalar equipos de vacunación automática; \n"
         "2) Use una mesa corrugada para inmovilizar el pescado en el surco corrugado; \n"
         "3) Use guantes anticorte. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_8_resposta_certa">Solamente 1</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_2">1 y 2</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_3">2 y 3</string>
    <string name="pergunta_8_resposta_4">1, 2 y 3</string>

    <string name="pergunta_9">
        "La exposición constante al ruido emitido por el motor de la embarcación, las lavadoras de ostras y la alta presión puede provocar daños auditivos y sordera. Para mitigar los riesgos, la secuencia jerárquica correcta de control de riesgos es: \n"
         "1) Construir barreras que eviten que el ruido llegue al trabajador; \n"
         "2) Use protección para los oídos; \n"
         "3) Reemplazo con menos equipo de ruido. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_9_resposta_certa">3, 1, 2</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_2">1, 3, 2</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_3">3, 2, 1</string>
    <string name="pergunta_9_resposta_4">1, 2, 3</string>

    <string name="pergunta_10">
        "El aireador en un vivero ha dejado de funcionar y eso puede afectar toda la producción. ¿Qué debe hacer? \n"
         "1) Vaya al aireador en el agua para verificar lo que está sucediendo; \n"
         "2) Apague el interruptor de encendido y vaya al agua para verificar qué está pasando; \n"
         "3) Advertir a los superiores o llamar a una persona especializada para resolver el problema. \n"
    </string>
    <string name="pergunta_10_resposta_certa">Solamente 3</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_2">Solamente 1</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_3">1 y 3</string>
    <string name="pergunta_10_resposta_4">1 y 2</string>

    <string name="processing">Processando...</string>
    <string name="missing_radio">Asegúrese de haber seleccionado todos los botones de opción</string>

    <!-- Strings related to Content Description -->
    <string name="cd_child_labour">Dos niños jugando a la izquierda y a la derecha diciendo "¡No trabajo infantil!"</string>
    <string name="cd_quiz_logo">Logotipo de AquaSafe que late como un corazón cuando se presiona</string>
    <string name="whats_group">Únete al grupo de WhatsApp</string>

    <!-- Content related to the Whatsapp link -->
    <string name="whatsapp">Únete a nosotros en WhatsApp</string>
    <string name="whatsapp_text">¡Únete a nuestra comunidad de WhatsApp!</string>
    <string name="whatsapp_join">¡UNIRSE!</string>

    <!-- Content related to COVID-19 -->
    <string name="covid19">COVID-19</string>
    <string name="what_is_sars">¿Qué es el SARS-COV-2?</string>
    <string name="symptoms">Síntomas</string>
    <string name="transmission">Transmisión</string>
    <string name="protection_covid19">Proteccion</string>
    <string name="mask_covid19">"Lo que necesitas saber sobre las máscaras"</string>
    <string name="other_protection_covid19">Otras medidas de protección</string>

    <!-- Content related to What is SARS information -->
    <string name="what_is_sars_text">
    • La enfermedad por coronavirus 2019 (COVID-19) es causada por un virus recién descubierto. \n \n
    • ICTV (Comité Internacional de Taxonomía de Virus) designó oficialmente el nombre del nuevo coronavirus como virus SARS-COV-2 (Síndrome Respiratorio Agudo Severo). \n \n
    • La familia Coronaviridae tiene diferentes tipos de coronavirus. Algunos causan enfermedades respiratorias graves y se denominan SARS-VOC, como SARS-VOC (China 2002/2003) y MERS-VOC (Medio Oriente, Arabia Saudita 2012). \n \n
    </string>

    <!-- Content related to COVID-19 Symptoms -->
    <string name="common_symptoms">"Síntomas comunes"</string>
    <string name="severe_symptoms">"Síntomas serios"</string>
    <string name="common_symptoms_list">
        \n• Fiebre \n
         • Cansancio \n
         • Pérdida del olfato \n
         • Tos seca \n
    </string>
    <string name="severe_symptoms_list">
        \n• Fiebre alta \n
         • Neumonía \n
         • Dificultad para respirar\n
    </string>

    <!-- Content related to COVID-19 Other protection measures -->
    <string name="other_protection_list_covid19">
"• Limpiar y desinfectar las botas. \n
• Baño de pies (Footwash). \n
• Quítese la ropa de trabajo antes de salir de la granja. \n
• Lávese las manos con agua y jabón. \n
• Séquese las manos con toallas de papel. \n
• Ningún equipo de protección personal debe ser compartido o prestado, incluso después de la desinfección. \n
• Si es posible, báñese antes de irse a casa (o tan pronto como llegue). \n
• Ponga ropa limpia en un espacio cerrado. \n
• Evite el uso de artículos personales, como teléfonos celulares, en áreas de producción / trabajo. \n
• Use equipo de protección personal (EPP) apropiado. \n
• Restrinja el acceso a personas innecesarias en granjas y sitios de producción y procesamiento. \n
• Evite el contacto innecesario y sin protección con animales (salvajes). \n
• Lávese las manos después del contacto con animales o productos de origen animal. \n
• Quédese en casa si se siente enfermo. \n
• Si tiene fiebre, tos o dificultad para respirar, busque atención médica.\n"
    </string>

    <!-- Content related to COVID-19 protection-->
    <string name="hierarchy_protection">"¿Cómo proteger el lugar de trabajo y los trabajadores utilizando la jerarquía de controles?"</string>
    <string name="workplace_protection">"¿Cómo pueden los empleadores mejorar la seguridad laboral?"</string>
    <string name="yourself_protection">Cómo protegerte</string>

    <!-- Content related to COVID-19 masks-->
    <string name="which_mask">¿Qué máscara debo usar?</string>
    <string name="non_sururgical_mask">Máscaras no quirúrgicas</string>
    <string name="how_to_use_mask">¿Cómo usarlo?</string>
    <string name="care_with_mask">Ten cuidado con tu máscara</string>
    <string name="care_with_fabric_mask">Cuidado con usar la máscara de tela</string>
    <string name="disposal_mask">Atención a la eliminación de máscaras</string>

    <!-- Content related to COVID-19 Protections-->
    <string name="hierarchy_protection_text">
"1. Los controles de eliminación y sustitución de riesgos incluyen cuarentena y aislamiento, lo que significa un trabajador a la vez.\n\n
2. Los controles de ingeniería incluyen la instalación de barreras físicas entre los trabajadores, especialmente si trabajan lado a lado. En este contexto, los trabajadores deben estar a 2 m (6 pies) de distancia el uno del otro.\n\n
3. Los controles administrativos incluyen:
• capacitación para trabajadores sobre el uso de equipos de protección personal (EPP) y otras medidas de seguridad.
• Controlar la temperatura de los trabajadores.\n\n
4. Equipo de protección personal (PPE):
• Usar máscaras en todas las actividades (proporcionadas por el empleador);
• Use un protector facial, sobre la máscara, en actividades de pesca y en todas las actividades que involucren salpicaduras de agua.\n\n"
    </string>

    <string name="workplace_protection_text">
"• Compruebe que los lugares de trabajo estén limpios y desinfectados. \n\n
• Las superficies deben limpiarse regularmente con desinfectante, porque la contaminación en las superficies tocadas por empleados y clientes es una de las formas en que se propaga el coronavirus. \n\n
• Coloque los dispensadores de desinfectante para manos (alcohol en gel) en lugares destacados del lugar de trabajo. \n\n
• Exhiba carteles que promuevan el lavado de manos. \n\n
• Asegúrese de que las personas tengan acceso a lugares donde puedan lavarse las manos con agua y jabón. \n\n
• Instale un baño de pies (lavado de pies) en la entrada de las granjas y lugares cerrados, como laboratorios, lugares donde se tenga cuidado, cría, desove, etc. \n\n
• Asegúrese de que los trabajadores estén separados por 2 metros. \n\n
• Los productores, trabajadores y empleados del grupo de riesgo (mayores de 60 años, personas con problemas médicos, como enfermedades cardiovasculares, diabetes, enfermedades respiratorias crónicas y cáncer) deben permanecer en sus hogares.\n\n"
    </string>

    <string name="yourself_protection_text">
"1. Prefiere lavarte las manos con agua y jabón\n\n
2. Lávese las manos con alcohol en gel\n\n
3. No toques tu cara\n\n
4. Cuando tosa o estornude, practique la etiqueta de respiración (tos en un brazo con el codo flexionado)\n\n
5. Evite el contacto físico (se deben evitar abrazos, apretones de manos y besos)\n\n"
    </string>

    <!-- Content related to COVID-19 Masks-->
    <string name="which_mask_text">
"• Las máscaras N95 pueden ser escasas y solo deben usarse para profesionales de la salud en contacto con pacientes infectados o sospechosos con COVID-19.\n\n
• Algunos estudios muestran que las máscaras quirúrgicas son altamente eficientes para retener partículas virales.\n\n
• Las máscaras caseras con 3 capas de tela también mostraron una buena eficiencia. \n\n
• No use máscaras con 'costura' frontal. La costura frontal disminuye drásticamente la protección. \n\n
• No toque la máscara.\n\n"
    </string>

    <string name="non_sirurgical_title">En las máscaras no quirúrgicas, se debe considerar lo siguiente:</string>

    <string name="non_sirurgical_text">
"• Las máscaras deben tener al menos 3 capas de tela.\n\n
• Transpirabilidad del material utilizado.\n\n
• No pase agua a través de la tela.\n\n
• Forma de la máscara.\n\n
• Ajuste de máscara.\n\n"
    </string>

    <string name="how_to_use_it_text">
"• Póngase la máscara con cuidado, asegurándose de que cubra su boca y nariz y átela bien para minimizar cualquier espacio entre su cara y máscara.\n\n
• Evite tocarlo cuando lo use.\n\n
• Cambie la máscara tan pronto como se humedezca con una máscara limpia y seca.\n\n
• No reutilice las máscaras de un solo uso.\n\n"
    </string>

    <string name="care_with_mask_text">
"• Retire la máscara utilizando la técnica adecuada: no toque la parte delantera de la máscara, desate la parte posterior.\n
• Después de quitarse o cada vez que se toca accidentalmente una máscara, limpie sus manos con gel de alcohol o agua y jabón, si sus manos están visiblemente sucias.\n\n"
<b>¿CÓMO QUITO LA MÁSCARA?</b>
"\n\n1. Lávese las manos: lávese las manos antes de tocar la máscara. \n
2. ¿Cómo debo quitarme la máscara? Retire la máscara sujetando las bandas/correas de goma, sin tocar el frente de la máscara, ya que puede estar contaminada. \n
3. Lávese las manos nuevamente: lávese las manos después de quitarse la máscara. \n
4. Lave la máscara: póngala lo antes posible. \n
5. Guarde la máscara: si no puede lavarla en este momento, guárdela en una bolsa cerrada.\n\n"
    </string>

    <string name="care_with_fabric_mask_title">¿Cómo debo lavar la máscara?</string>

    <string name="care_with_fabric_mask_text">
"• Lejía: después de usar, remojar en lejía durante 20 minutos. \n\n
• Jabón y agua: luego lave con agua y jabón. \n\n
• Lavar por separado: lavar la máscara por separado de otras prendas. \n\n
• Planche la máscara: después de secar, se recomienda planchar con una plancha caliente. \n\n
• Guarde la máscara: guarde la máscara en un lugar limpio y seco.\n\n"
    </string>

    <string name="disposal_mask_text">
"• Las máscaras que no provienen de los servicios de salud deben desecharse con la basura regular (no reciclable).\n\n
• Retire la máscara y colóquela en una bolsa separada.\n\n
• Desechar de inmediato en una basura cerrada.\n\n"
    </string>

    <!-- Content related to COVID-19 Transmission-->
    <string name="transmission_text">
"• Apretón de manos \n
• Gotas de saliva \n
• Tos \n
• Estornudo\n\n"
<b>Objetos contaminados como:</b>
"\n\n• Teléfonos celulares \n
• Tablas \n
• Manijas de puerta \n
• Juguetes \n
• Teclados de computadora \n
• etc."
    </string>

</resources>