<resources>
    <string name="app_name">AquaSafe</string>
    <string name="hazard">Riscos</string>
    <string name="quiz">Quiz</string>
    <string name="tools">Ferramentas</string>
    <string name="osh">OSH</string>
    <string name="workplace">Gestão de OSH</string>
    <string name="management">no local de trabalho</string>
    <string name="equipment">EPI e EPC</string>
    <string name="checklist">Checklist</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="contact">Fale Conosco</string>
    <string name="title_activity_hazard">HazardActivity</string>
    <string name="information">Informações Gerais</string>
    <string name="risk_explanation">Explicação Rápida de Risco</string>

    <string name="electrocution">Eletrocussão</string>
    <string name="noise">Ruído</string>
    <string name="solar_radiation">Radiação Solar\n</string>
    <string name="fire_explosion">Incêndios e\n Explosões</string>
    <string name="extreme_temperatures">Temperaturas \nExtremas</string>
    <string name="humidity">Umidade e\n exposição a àgua</string>
    <string name="dust_gases">Gases Tóxicos</string>
    <string name="products">Substâncias, compostos \n ou produtos químicos</string>
    <string name="resistance">Resistência Antimicrobiana</string>
    <string name="zoonoses">Zoonoses</string>
    <string name="animals">Animais</string>
    <string name="excessive_physical_effort">Excesso de esforço físico</string>
    <string name="psychosocial">Psicossociais</string>
    <string name="excessive_workday">Jornada de Trabalho Excessiva</string>
    <string name="night_work">Trabalho Noturno</string>
    <string name="machinery">Acidentes com Maquinário</string>
    <string name="slips">Deslizamentos</string>
    <string name="drowning">Afogamento</string>
    <string name="cutting_drilling">Cortes e Perfurações</string>


    <string name="physic">Físico</string>
    <string name="chemical">Químico</string>
    <string name="biologic">Biológico</string>
    <string name="ergonomic">Ergonômico</string>
    <string name="injurious_incidents">Acidente</string>

    <string name="cause">Causa/Fonte/Perigo</string>
    <string name="type_hazard">Risco/Danos à Saúde</string>
    <string name="control">Controle e Prevenção</string>

    <string name="cause_electrocution">"Contato da água com linhas de transmissão de energia elétrica \n
Falta de sistemas de aterramento nas fazendas \n
Choques ocorridos por localidades úmidas \n
Choques através da energia de reserva quando a energia principal é desligada por motivos de manutenção \n
Fios desencapados"</string>
    <string name="hazard_electrocution">"Queimaduras \n
Contração Muscular Involuntária \n
Morte"</string>
    <string name="control_electrocution">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Utilizar interruptores de falha de circuito (GFCI) eficaz em reduzir a probabilidade de choques elétricos \n

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Assegurar o uso de fusíveis e um sistema de aterramento adequado \n
• Certificar que todos os cabos estão intactos e impermeabilizados \n
• Evitar o sobrecarregamento elétrico \n

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Tornar os trabalhadores conscientes dos riscos de choque elétrico por equipamentos próximos à água através de treinamento \n
• As instalações elétricas devem ser revisadas e garantidas por um profissional qualificado para a função \n
• Nunca trabalhar sozinho para que em caso de acidente, tenha alguém que possa desligar a energia \n
• A energia deve ser desligada quando o equipamento for manuseado \n
• Garantir a manutenção de equipamentos \n
• Sinalizar os equipamentos com risco de choque elétrico"</string>

    <string name="cause_noise">"Exposição constante a sons emitidos pelo motor do barco \n
Máquinas de lavagem de ostras \n
Lavadoras de alta pressão</string>
    <string name="hazard_noise">"Estresse físico e psicológico \n
Redução na produtividade \n
Interferência na comunicação e concentração \n
Dores de cabeça \n
Perda de audição temporária ou permanente</string>
    <string name="control_noise">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Substituição por equipamento de menor ruído

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Construir barreiras que evitem que o ruído chegue ao trabalhador

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Usar protetor auricular \n
• Rotatividade de trabalho \n
• Intervalos entre as atividades \n
• Usar equipamento de proteção individual (EPI)</string>

    <string name="cause_solar_radiation">"Exposição frequente do indivíduo com agentes radioativos. Na aquicultura a exposição a radiação ultravioleta do Sol é a mais frequente"</string>
    <string name="hazard_solar_radiation">"Câncer de pele \n
Desidratação \n
Dor de cabeça \n
Queimaduras na pele (primeiro e segundo grau) \n
Catarata \n
Insolação \n
Dermatites</string>
    <string name="control_solar_radiation">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Trabalho em áreas cobertas e protegidas do sol

<b>Controles de Engenharia:</b>
N/A \n
<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Usar protetor solar, chapéus e óculos solares \n
• Reduzir a exposição a luz solar com rotatividade de trabalho \n
• Realizar exames de pele em pontos suspeitos"</string>

    <string name="cause_fire_explosion">"Rede elétrica comprometida \n
Resíduos de cigarro \n
Utilização e armazenamento incorreto de produtos inflamáveis \n
Vazamento de gases \n
Terminal positivo da bateria exposta em barcos</string>
    <string name="hazard_fire_explosion">"Queimaduras \n
Invalidez por consequência de sequelas graves \n
Morte</string>
    <string name="control_fire_explosion">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Substituir substâncias inflamáveis

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Cobrir terminais para evitar faíscas \n
• Manter as fontes de faísca longe dos tanques de oxigênio e roupas \n
• Instale sistemas de supressão de sprinklers e exaustores

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Não fumar em torno de fontes de incêndios e explosões \n
• Manter substâncias incompatíveis separadas \n
• Treinamento e Sinalização \n
• Detectar e reparar vazamentos \n
• Possuir extintores de incêndio e na validade</string>

    <string name="cause_extreme_temperatures">"Exposição intensa aos raios solares em temperaturas muito altas por causa de trabalhos a céu aberto \n
Exposição longa a temperaturas muito baixas, vento, chuva e água"</string>
    <string name="hazard_extreme_temperatures">"Insolação \n
Queimaduras \n
Desidratação \n
Resfriados \n
Gripe \n
Pneumonia \n
Quadros de hipotermia</string>
    <string name="control_extreme_temperatures">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Trabalho em áreas cobertas \n

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Ventilação, exaustores e isolamento térmico \n

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Utilizar protetores solares, bonés ou chapéus \n
• Utilizar roupas de proteção e calçados apropriados \n
• Rotatividade de trabalho \n
• Intervalos para a ingestão de líquidos evitando a desidratação em temperaturas elevadas \n
• Intervalos para a ingestão de bebidas quentes evitando as consequências de temperaturas baixas</string>

    <string name="cause_humidity">"Exposição durante a ocorrência de chuvas \n
Exposição a água do mar, tanques e viveiros \n
Exposição a água usada na limpeza e locais úmidos</string>
    <string name="hazard_humidity">"<b>Níveis reduzidos de umidade podem levar a:</b>
Queda da pressão arterial \n
Ressecamento das vias aéreas superiores, mucosas e pele \n
Escorregões e quedas \n
Doenças Respiratórias, urinárias e infecciosas"</string>
    <string name="control_humidity">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Construir barreiras que evitem o contato direto com a umidade

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Intervalos entre as atividades \n
• Usar equipamentos de proteção individual (EPI) como luvas, botas e macacões</string>

    <string name="cause_dust_gases">"Terraplanagem e trabalhos que formam poeiras \n
Cuidado inadequado com os equipamentos \n
Manutenção precária dos motores de barcos"</string>
    <string name="hazard_dust_gases">"Desmaios \n
Tonturas \n
Irritação cutânea e respiratória"</string>
    <string name="control_dust_gases">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
• Detectar e reparar vazamentos

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Utilizar equipamentos de proteção individual (EPI) como luvas de borracha e máscara de proteção respiratória para poeiras e gases \n
• Substituir produtos químicos por outros menos tóxicos \n
• Reduzir o tempo de exposição \n
• Conscientizar os trabalhadores dos riscos no ambiente de trabalho \n
• Utilizar espalhador mecânico \n
• Sinalização"</string>

    <string name="cause_products">"Substâncias para preparação e correção de viveiros \n
Produtos utilizados nas atividades de despesca \n
Contato com calcário, peróxido de hidrogênio, metabissulfito de sódio, pulverizadores de mochila e pulverizadores de forma manual \n
Manipulação de substâncias corrosivas"</string>
    <string name="hazard_products">"Queimaduras \n
Irritação na pele e do trato respiratório \n
Envelhecimento precoce \n
Ansiedade \n
Depressão \n
Perda de memória \n
Envenenamento \n
Teratogênese(formação e desenvolvimento no útero de anomalias que levam a malformações - somente em mulheres) \n
Desordem genética \n
Câncer \n
Morte"</string>
    <string name="control_products">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Substituir produtos tóxicos ou letais

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Produtos químicos devem ser armazenados apropriadamente em áreas bem ventiladas e separadas das substâncias que podem reagir \n
• Detectar e reparar vazamentos \n
• Instalar sistemas de supressão de sprinklers \n
• Equipamentos mecânicos que reduzam o contato com agentes químicos

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Equipamento de proteção individual (EPI) como: Calçado fechado, Luvas nitrílicas, Óculos de proteção e Máscaras apropriadas \n
• Treinamento \n
• Não usar pesticidas ou herbicidas para evitar intoxicações ou contaminação da água \n
• Sinalização"</string>

    <string name="cause_resistance">"Resistência antimicrobiana (AMR) é a capacidade de um microrganismo (como bactérias, vírus e alguns parasitas) impedir que um antimicrobiano (como antibióticos, antivirais e antimaláricos) trabalhe contra ele. Como resultado, os tratamentos padrão tornam-se ineficazes, as infecções persistem e podem se espalhar para outras pessoas."</string>
    <string name="hazard_resistance">"
Trabalhadores em fazendas ou abatedouros estão sob alto risco de exposição a \"super bactérias\" que, em alguns casos, podem resistir a 12 antibióticos diferentes.\n
Os trabalhadores podem transportar esses microorganismos perigosos para a família e a comunidade.\n
Cepas de AMR de <i>E. coli</i>, <i>estafilococos</i>, <i>salmonela</i> e <i>campylobacter</i> são patógenos que apresentam riscos aos trabalhadores.\n
O Risco de contrair uma doença infecciosa AMR por meio do manuseio carcaças, ferramentas de trabalho infectadas e produtos de carne crua. O risco de contrair uma doença AMR aumenta muito quando o trabalhador sofre laceração cutânea, corte ou ferida (por menor que seja), porque muitos microorganismos patógenos só podem entrar no corpo através do ferimento na pele. Outras doenças relacionadas à AMR também podem se espalhar por inalação e ingestão.\n
"</string>
    <string name="control_resistance">
<b>Eliminação ou substituição:</b>\n
• Restrição completa do uso de todas as classes de antimicrobianos medicamente importantes em animais produtores de alimentos para a prevenção de doenças infecciosas que ainda não foram diagnosticadas clinicamente; ou para promoção do crescimento.\n
\n
• Não use antimicrobianos classificados como de maior prioridade criticamente importantes para a medicina humana para o tratamento de animais para consumo alimentar com uma doença infecciosa clinicamente diagnosticada.\n
\n
<b>Controles de Engenharia:</b>\n
• Recomendamos uma redução geral no uso de todas as classes de medicamentos antimicrobianos importantes em animais produzidos para alimentos.\n
\n
• Uso de estoques certificados e livres de patógenos, excluindo vetores e fontes externas de contaminação, e evitando a contaminação cruzada interna.\n
\n
<b>Administrativos e EPIs:</b>\n
• Limpe e desinfete botas \n\n
• Remova a roupa de trabalho antes de sair da fazenda\n\n
• Lave bem as mãos com água morna e sabão\n\n
• Seque as mãos com toalha de papel\n\n
• Quando as mãos estiverem completamente secas, desinfete com o sanitizante e esfregue por pelo menos 30 segundos \n\n
• Tome sempre um banho antes de ir para casa \n\n
• Coloque roupas limpas, mantidas em um espaço fechado \n\n
• Evite colocar itens pessoais, como telefones celulares, em áreas de produção. \n\n
• Use equipamento de proteção individual (EPI) apropriado. \n\n


        "</string>

    <string name="cause_zoonoses">"Manuseio ou atividades que promovem o contato direto com patógenos \n
Contato acidental \n
Contato através da água \n
Contato através de contato com animais"</string>
    <string name="hazard_zoonoses">"Infecções \n
Infestação de patógenos no local de trabalho"</string>
    <string name="control_zoonoses">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Controle e eliminação de pragas e vetores

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Controle da vegetação em torno de tanques e instalações \n
• Vacinação

<b>Administrativos e EPIs:</b>
vHigienização \n
• Equipamento de proteção individual apropriados"</string>

    <string name="cause_animals">"<b>Peçonhentos e venenosos</b>
O perigo biológico é exacerbado quando há manipulação de animais com dentes afiados ou espinhos que podem causar cortes e picadas \n
Picadas de serpente, escorpiões  presentes na vegetação e água \n
Contato com animais venenosos como taturana, sapos e peixes

<b>Silvestres</b>
Mordidas e ataques de Jacarés e outros animais(em regiões propícias ao surgimento desses animais)"</string>
    <string name="hazard_animals">"Picadas \n
Cortes profundos \n
Dores intensas \n
Infecções geradas através de feridas \n
Reações na pele ou generalizadas (alergias), dependendo do agente causador, podendo levar à morte \n
Mordidas \n
Envenenamento \n
Morte"</string>
    <string name="control_animals">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
• Controle da vegetação em torno de tanques e instalações

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Colocar à vista telefones de emergência e CIT local \n
• Sapatos fechados e luvas para manejo com animais"</string>

    <string name="cause_excessive_physical_effort">"Os problemas musculoesqueléticos estão relacionados ao carregamento de excesso de peso, má postura durante o manuseio dos animais no processo de colheita, quedas e escorregões \n
Enchimento manual de tanques vivos com água \n
Descarregar peixe de tanques ou redes \n
Rede e elevação de cargas de pescado \n
Rede, pesagem e transferência de pescado \n
Movimentos repetitivos \n
Posição prolongada \n
Carregar redes de pesca cheias \n
Carregar sacas de ração sem auxílio mecânico"</string>
    <string name="hazard_excessive_physical_effort">"O recuo da água pode causar lesões por esforço ou derrubar um trabalhador, resultando em ferimentos graves \n
Lesão por esforço repetitivo (LER) \n
Dores e doenças musculares \n
Formigamento \n
Fraqueza \n
Rigidez \n
Fadiga \n
Dores musculares nos membros e coluna vertebral \n
Desgastes das estruturas musculoesqueléticas"</string>
    <string name="control_excessive_physical_effort">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Utilizar equipamentos mecânicos para eliminar ou diminuir o esforço físico \n
• Utilizar polia, trilho ou guindaste para levantar redes na despesca ou transportar cargas \n

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Diminuir a altura dos tanques para melhorar posturas de elevação

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Manter boa postura e modificar frequentemente \n
• Quando possível, reduzir o peso da carga \n
• Reduzir o peso de cargas elevadas (como redes de imersão cheias de peixes) \n
• Fazer pausas"</string>

    <string name="cause_psychosocial">"Os riscos psicossociais são causados, principalmente, quando os trabalhadores são expostos a situações de estresse e quando ficam muito tempo longe da família e sem descanso"</string>
    <string name="hazard_psychosocial">"Ansiedade \n
Depressão \n
Estresse relacionado ao trabalho"</string>
    <string name="control_psychosocial">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
N/A \n
<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Palestras e seminários voltados a qualidade de vida do trabalhador"</string>

    <string name="cause_excessive_workday">"Jornadas de trabalho maiores que 8 horas diárias ou maiores que 44 horas semanais \n
Pouco tempo de descanso ou intervalos"</string>
    <string name="hazard_excessive_workday">"Cansaço e fadiga \n
Diminuição da produtividade \n
Descuido e desatenção \n
Dores musculares"</string>
    <string name="control_excessive_workday">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Manter a jornada de trabalho adequada

<b>Controles de Engenharia:</b>
N/A \n
<b>Administrativos e EPIs:</b>
N/A"</string>

    <string name="cause_night_work">"Trabalho no período da noite com baixa visibilidade"</string>
    <string name="hazard_night_work">"Fraturas \n
Afogamento \n
Quedas \n
Cortes \n
Distúrbios de Visão \n
Sono e cansaço \n
Estresse e outros distúrbios psicológicos \n
Aumento da propensão a acidentes"</string>
    <string name="control_night_work">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Mudança de turno de trabalho para horário diurno

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Disponibilizar iluminação adequada e iluminação de backup

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Limitar o trabalho noturno ao mínimo de horas possível
"</string>

    <string name="cause_machinery">"Capotamento de trator \n
Acidentes diversos com máquinas, aeradores e equipamentos \n
Máquinas sem equipamentos de proteção"</string>
    <string name="hazard_machinery">"Cortes e perfurações \n
Esmagamentos \n
Invalidez \n
Sequelas irreversíveis \n
Amputação de membros \n
Morte"</string>
    <string name="control_machinery">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
• Equipar veículos (incluindo ATVs) com estruturas de proteção contra capotagem (ROPS) \n
• Regular a tomada de força (PTO) traseira dos implementos rotativos na transmissão terminal do equipamento  \n
• Instalar protetores em equipamentos e máquinas

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Treinamentos para utilizar máquinas e equipamentos \n
• Utilizar equipamentos de proteção apropriados \n
• Evitar trabalhar sozinho \n
• Não trabalhar com sono"</string>

    <string name="cause_slips">"Os deslizamentos e quedas podem ser causados por piso molhado e escorregadio, ferramentas deixadas em passarelas e resíduos descartados no chão, como ostras e calhas abertas \n
Quedas de alturas, plataformas flutuantes ou fixas"</string>
    <string name="hazard_slips">"Fraturas \n
Contusões \n
Luxações \n
Potencial de afogamento de trabalhador ferido \n
Desmaio e perda da consciência \n
Afogamentos"</string>
    <string name="control_slips">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
• Piso antiderrapante

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Passarelas livres de obstáculos \n
• Manter o chão seco \n
• Calçado antiderrapante \n
• Mapa de riscos e Sinalização"</string>

    <string name="cause_drowning">"Quedas no mar ou açudes \n
Falta de uso do Dispositivo de Flutuação Pessoal (PFD) \n
Afogamento por mergulho, falta de ar e descompressão"</string>
    <string name="hazard_drowning">"Morte \n
Sequelas ocorridas pelo afogamento \n
Ingestão de água excessiva através das vias orais e respiratórias \n
Desmaios \n
Descompressão"</string>
    <string name="control_drowning">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
N/A \n
<b>Controles de Engenharia:</b>
• Instalar linhas de vida flutuantes ou outros dispositivos para sair de lagoas e tanques revestidos de plástico ou de superfícies lisas ou lamacentas

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Uso de dispositivo pessoal de flotação (PFD) como colete salva-vidas e boia para emergência \n
• Treinamento \n
• Ter conhecimentos de mergulho e natação \n
• Certificar-se sobre segurança no mergulho e em duplas no mínimo"</string>

    <string name="cause_cutting_drilling">"Manuseio de equipamentos afiados e perfurantes \n
Utilização de rede de pesca, malhadeira, zagaia, arpão, flecha,anzol ou facas \n
Manuseio de seringa e agulha em vacinação"</string>
    <string name="hazard_cutting_drilling">"Dor intensa \n
Infecções \n
Cicatrizes \n
Hemorragias \n
Perfuração com agulhas"</string>
    <string name="control_cutting_drilling">"<b>Eliminação ou substituição:</b>
• Instalar equipamento de vacinação automática

<b>Controles de Engenharia:</b>
• Use mesa ondulada para imobilizar o peixe no sulco ondulado

<b>Administrativos e EPIs:</b>
• Treinamento em aplicação de vacinas \n
• Utilização de Equipamentos de Proteção Individual como luvas anti-corte (poliuretano de alta resistência) para manuseio de facas e outros equipamentos de corte \n
• Kit de primeiros socorros"</string>

    <string name="default_highscore">Você ainda não preencheu o checklist</string>
    <string name="checklist_introduction">Texto para introduzir saude ocupacional e tals</string>

    <string name="fill_checklist">Preencher Checklist</string>
    <string name="back_result">Rever último resultado</string>

    <string name="general_checklist">Checklist Geral</string>
    <string name="management_checklist">CheckList Gerenciamento</string>
    <string name="workers_checklist">Checklist Trabalhadores</string>

    <string name="ok">OK</string>

    <string name="checklist_text">Selecione as práticas adotadas em seu local de trabalho:</string>
    <string name="checkbox_1">Utilizo equipamentos de proteção individual, tais como luvas, bonés, protetor solar, máscaras e colete salva-vidas.</string>
    <string name="checkbox_2">A vegetação em torno de tanques e instalações é cortada frequentemente.</string>
    <string name="checkbox_3">Frequentemente é realizado controle de pragas.</string>
    <string name="checkbox_4">O ambiente de trabalho é limpo e organizado.</string>
    <string name="checkbox_5">Todas as instalações elétricas são impermeabilizadas, possuem uso de fusíveis e conexão de aterramento adequada.</string>
    <string name="checkbox_6">Para evitar afogamentos, os trabalhadores usam bóias ou coletes salva-vidas nas atividades em contato com a água.</string>
    <string name="checkbox_7">Para evitar exposições prolongadas, há pausas frequentes e rotação de trabalhadores.</string>
    <string name="checkbox_8">O ambiente de trabalho é sinalizado para riscos.</string>
    <string name="checkbox_9">O transporte de carga pelo trabalhador é realizado a fim de evitar levantamento de peso em excesso.</string>
    <string name="checkbox_10">As  pessoas envolvidas no processo produtivo foram suficientemente treinadas para suas funções.</string>
    <string name="checkbox_11">Saber nadar é indispensável para contratação no local de trabalho.</string>
    <string name="checkbox_12">Produtos químicos são aplicados utilizando máscaras e luvas apropriadas. </string>
    <string name="checkbox_13">Trabalhadores são orientados a possuir algum tipo de imunização (tétano, hepatite A e B, febre tifóide, gripe e/ou febre amarela).</string>
    <string name="checkbox_14">É possível realizar pausas ou mudança de posição após longos períodos de trabalho. </string>
    <string name="checkbox_15">Utilizo luvas resistente ao corte no manuseio de equipamentos ou máquinas afiadas. </string>
    <string name="confirm">Confirmar</string>

    <string name="title_activity_physicist">PhysicistActivity</string>
    <string name="Espanhol">Espanhol</string>
    <string name="Inglês">Inglês</string>
    <string name="Português">Português</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_chemical">ChemicalActivity</string>
    <string name="title_activity_biological">BiologicalActivity</string>
    <string name="title_activity_ergonomic">ErgonomicActivity</string>
    <string name="title_activity_accident">AccidentActivity</string>
    <string name="title_activity_general_screen">GeneralScreenActivity</string>
    <string name="title_activity_checklist">ChecklistActivity</string>
    <string name="title_activity_result">ResultActivity</string>

    <string name="safety">Você trabalha em um local x% adequado!</string>
    <string name="result_checklist">Confira algumas dicas baseadas em suas marcações para aumentar o nível de saúde e segurança:</string>
    <string name="result_max">Você trabalha em um local adequado!!</string>
    <string name="work">"Você trabalha em um local "</string>
    <string name="porcent">% adequado!</string>
    <string name="score">Sua maior nota:</string>

    <string name="answer_1">Utilize sempre equipamentos de proteção individual para garantir sua saúde e proteção.</string>
    <string name="answer_2"> Mantenha a vegetação sempre rasteira para evitar esconderijo e abundância de animais.</string>
    <string name="answer_3">Faça controle de pragas periodicamente para evitar insetos e roedores no local de trabalho</string>
    <string name="answer_4">Ambiente de trabalho limpo e organizado evita danos à saúde do trabalhador e influência na qualidade da empresa.</string>
    <string name="answer_5">Uso de fusíveis, instalações elétricas impermeabilizadas e aterradas diminuem o risco de choque elétrico.</string>
    <string name="answer_6">O uso de bóias ou coletes salva-vidas em atividades com contato de água evitam afogamentos e possíveis mortes.</string>
    <string name="answer_7">Trabalhos que exigem algum tipo de exposição prolongada deve ser acompanhada de pausas frequentes e rotação de trabalhadores a fim de evitar problemas de saúde imediatos ou futuros.</string>
    <string name="answer_8">A sinalização no ambiente de trabalho auxilia na prevenção de riscos e devem ser utilizados para alertar possíveis acidentes.</string>
    <string name="answer_9">Caso a carga transportada estiver com peso em excesso é preciso retirar a carga excessiva a fim de evitar problemas de saúde futuros e acidentes.</string>
    <string name="answer_10">O pessoal envolvido nas atividades da fazenda de criação de camarões deverá usar EPIs específicos e receber treinamentos e atualizações para suas funções.</string>
    <string name="answer_11">Saber nadar pode evitar acidentes como afogamentos fatais.</string>
    <string name="answer_12">O uso de máscaras e luvas ao manusear produtos químicos é necessário para evitar intoxicações e queimaduras.</string>
    <string name="answer_13">O Brasil não possui uma normativa especial de vacinas para trabalhadores da aquicultura, porém é recomendado que trabalhadores que têm contato direto com animais e água realizem as vacinas de Tétano, Hepatite A e B, febre tifóide, gripe e/ou febre amarela.</string>
    <string name="answer_14">Pausas ou mudanças de posição durante os períodos de trabalho são essenciais quando as tarefas são repetitivas ou precisam ser realizadas em uma posição específica.</string>
    <string name="answer_15">Luvas resistentes para manusear equipamentos ou máquinas afiadas é recomendada para evitar cortes e perfurações mais graves.</string>


    <string name="name_shared_pref">br.gov.rs.ddpa-seapi.aquasafe.preferences</string>
    <string name="score_checklist" translatable="false">scorechecklist</string>
    <string name="string_topics" translatable="false">string_topics</string>

    <string name="about_descrition"></string>
    <string name="equipe">EQUIPE</string>
    <string name="equipe_names">
        "<b>Coordenadora:\n</b>"
        "Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPI-RS)\n\n"
        "<b>Desenvolvimento do Aplicativo:\n</b>"
        "Flavielle Blanco Marques (UFCSPA | Estagiária Renapsi)\n\n"

        "<b>Equipe AquaSafe:\n</b>"
        "Dra. Lissandra Souto Cavalli (DDPA/SEAPI-RS)\n"
        "Flavielle Blanco Marques (UFCSPA | Estagiária Renapsi)\n"

    </string>

    <string name="instituicoes">INSTITUIÇÕES</string>
    <string name="bibliotecas">BIBLIOTECAS UTILIZADAS</string>,
    <string name="bibliotecas_descricao">
        " Ícones: flaticon.com\n"
            "Checklist: github.com/edupooch/AquaSaude-Camarao\n"
    </string>

    <string name="title_email">Aplicativo AquaSafe</string>


    <string name="epi">EPI</string>
    <string name="epc">EPC</string>

    <string name="floating">Equipamentos de Flutuação</string>
    <string name="protecting">Roupas de Proteção</string>
    <string name="eye_protection">Proteção Ocular</string>
    <string name="hearing_protection">Proteção Auditiva</string>
    <string name="sign_protection">Sinalização de Proteção</string>
    <string name="fire_protection">Proteção de Incêndio</string>
    <string name="first_aid">Primeiros Socorros</string>
    <string name="electrical_shock_protection">Proteção Contra Choque</string>
    <string name="chemical_protection">Produtos Químicos</string>
    <string name="diving_protection">Proteção durante Mergulho</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="information_about_hazard">
Risco ocupacional é a probabilidade de ocorrência de um dano devido a exposição ao perigo (OHSAS 18001). Nas atividades de aquicultura, os trabalhadores e outros colaboradores estão expostos a diferentes riscos, que podem ser físicos, químicos, biológicos, ergonômicos e de acidentes. Para evitar ou mitigar os riscos, é necessário estabelecer controle e gerenciamento de riscos. \n
\n
De acordo com a OSHA, controles efetivos protegem os trabalhadores dos perigos do local de trabalho. Existe uma grande quantidade de informações para ajudar os empregadores a investigar opções para o controle de riscos identificados. Antes de selecionar qualquer opção de controle, é essencial solicitar informações dos stakeholders  (trabalhadores e empregadores) sobre sua viabilidade e eficácia.\n
\n
• Os empregadores devem selecionar os controles mais viáveis, eficazes e permanentes.\n
• Selecionar os controles de acordo com uma hierarquia que enfatize soluções incluindo eliminação ou substituição primeiro, seguidas por práticas seguras de trabalho, controles administrativos e, finalmente, equipamentos de proteção individual.\n
• Evite selecionar controles que possam, direta ou indiretamente, introduzir novos perigos.\n
</string>

    <string name="risk">"</string>
    <string name="title_activity_general_equipment">GeneralEquipmentActivity</string>
    <string name="chemical_protection_title" />

    <string name="text_floating_equipment">
<b>Colete salva-vidas</b>\n
• O colete salva vidas deve permitir que a pessoa possa vesti-lo correta e rapidamente; ser confortável; resistente a diferentes tipos de água, temperaturas e avarias; ser dotado de um apito de material resistente à oxidação, firmemente preso ao colete.\n
• O colete salva-vidas deve levar em consideração o peso e tamanho do usuário, para permitir uma flutuabilidade estável.\n
• Modelos com gola de formato e volume específicos são capazes de manter o rosto em distância segura da água ou desvirar a pessoa rapidamente em casos de inconsciência. Verificar modelos que possuem esta especificidade.\n
• Os coletes salva-vidas são classificados e devem ser utilizados de acordo com a forma e condições de uso. \n
\n
<b>Bóias e linhas salva-vidas</b>\n
• As bóias são dispositivos para águas calmas e interiores no qual a ajuda está sempre próxima. Não são seguras para pessoas inconscientes ou para longos períodos na água.\n
• As linhas salva-vidas são usadas para resgate de pessoas na água ou para proteger contra quedas. (safety line)
</string>

    <string name="protective_clothing">
<b>Luvas</b>\n
• Luvas devem ser usadas ao manusear animais, produtos, facas, agulhas, produtos químicos e substâncias perigosas.\n
• Use luvas de trabalho se estiver com lesões, escoriações ou irritações nas mãos e braços, exceto quando usá-las, puderem causar um risco.\n
• Luvas de borracha podem fornecer proteção contra a umidade e o frio e são eficazes ao manusear equipamentos.\n
• Luvas de tecido podem ser usadas por baixo para conforto inclusive térmico e luvas de rede de malha fornecem uma boa proteção quando se lida com equipamento ou engrenagem com bordas afiadas. Ao trabalhar perto de uma talha, lança, serra ou esteira, use luvas anti-corte, amarre o cabelo comprido e não use roupas soltas ou jóias.\n
\n
<b>Calçados</b>\n
• Use botas de segurança ou calçado com boa tração que evitem escorregões e quedas. Também ao operar veículos e máquinas.\n
\n
<b>Macacão</b>\n
• Use a roupa apropriada para a estação do ano e tarefa a ser realizada.\n
• As roupas devem proteger da exposição prolongada ao tempo frio, especialmente se as  roupas estiverem encharcadas de água ou por imersão direta, que pode resultar em hipotermia, confusão mental e muscular e morte.\n
\n
<b>Chapéus e proteção solar</b>\n
• Os trabalhadores devem usar um chapéu que mantenha a luz solar direta longe de sua cabeça, orelhas e rosto.\n
• Devem estar protegidos da luz direta do sol e raios <ultra-vio></ultra-vio>letas usando bloqueador solar.\n
\n
<b>Roupa de mergulho/equipamentos de mergulho</b>\n
• Cada mergulhador deve estar equipado com uma faca forte e afiada; pesos com um mecanismo de liberação rápida que são suficientes para controlar a flutuabilidade;   um traje de mergulho ou outra roupa protetora; e proteção adequada da cabeça durante a condução de um mergulho, que expõe o mergulhador a riscos de queda de objetos ou ferimentos na cabeça.

    </string>

    <string name="eye_protection_text">
• Proteja os olhos com óculos de segurança ou óculos de proteção quando a atividade requer proteção para os olhos.\n
• Os trabalhadores devem usar óculos de sol para proteger os olhos da luz direta do sol ou do reflexo da água ou do gelo.\n
• Não use óculos de sol padrão como substituto de óculos de segurança ao realizar tarefas que exijam o uso de proteção para os olhos. Para estas tarefas, utilize óculos ou máscaras de proteção adequadas. \n

</string>

<string name="hearing_protection_text">
• Use proteção auditiva (Protetores, abafadores e plugues auriculares) ao usar equipamentos ou máquinas barulhentas (se o nível de ruído exceder 85 decibéis). Uma boa regra é se outra pessoa estiver falando e não puder ser ouvida quando estiver a uma distância do braço, então a proteção auditiva deve ser usada.\n
\n
• Alguns dos equipamentos mais comuns usados pelos aquicultores onde a proteção auditiva deve ser usada incluem uma motosserra (115 decibéis), um motor a gasolina (100 decibéis), trator (80-110 decibéis), máquinas de lavar ostras (>80 decibéis).\n
</string>

<string name="sign_protection_text">
Coloque sinais de aviso e números de emergência em qualquer área de armazenamento de substâncias químicas ou nocivas. A sinalização deve ser colocada de acordo com os riscos encontrados no local de trabalho.\n
\n
<b>Veja alguns exemplos:</b> \n
\n
<b>Sinais de Aviso (amarelo)</b>\n
\n
• Substância Corrosiva\n
• Substância Tóxica\n
• Substância Explosiva\n
• Substância Inflamável\n
• Nociva ou Irritante\n
• Veículos\n
• Eletrocussão\n
• Queda\n
• Baixa Temperatura\n
\n
<b>Sinais de Obrigação (azul)</b>\n
• Uso de EPI\n
• Luvas\n
• Máscara\n
• Protetor Auricular\n
\n
<b>Sinais de Emergência (verde)</b>\n
Indica, em caso de perigo, saídas de emergência, o caminho para o posto de socorro ou local onde existam dispositivos de salvação.\n
\n
<b>Sinais de Proibição (vermelho)</b>\n
Advertem para uma situação ou ação que pode gerar dano ou risco nas instalações.\n
• Proibido Fumar\n
• Proibido Entrada\n
• Não abra o dispositivo de segurança\n
</string>

    <string name="fire_protection_text">
<b>Extintor de incêndio</b>\n
• Os extintores de incêndio devem estar na data de validade.\n
• Os sinais “Não fumar” devem estar afixados em todos os depósitos ou áreas onde houver produtos inflamáveis.\n
• Os extintores de incêndio devem ser mantidos totalmente carregados e renovados conforme especificado fabricante.\n
• Trabalhadores devem ser treinados no uso dos extintores de incêndio.\n
\n
<b>Tipos de extintores: </b>\n
<b>• Pó químico:</b> indicado para líquidos inflamáveis.\n
<b>• Gás carbônico (CO2):</b> indicado para incêndios de equipamentos elétricos.\n
<b>• Água:</b> Indicado para incêndios de madeira, tecido, papel e materiais sólidos em geral.\n
</string>

<string name= "first_aid_text">
• Trabalhadores devem ser treinados em medidas de primeiros socorros, sempre que possível.\n
• Manter lista de telefones úteis visível e um kit para procedimentos simples.\n
\n
<b>O Kit de primeiros socorros pode incluir:</b>\n
• Luvas de procedimento\n
• Gaze Esterilizada\n
• Algodão\n
• Esparadrapo\n
• Sabonete Neutro\n
• Bandeja\n
• Termômetro Clínico\n
• Ataduras\n
</string>

<string name="electrical_shock_protection_text">
Procedimentos seguros devem ser adotados uma vez que eletricidade é um componente essencial na atividade de aquicultura. \n
\n
• Bloqueie os interruptores principais e coloque as travas e etiquetas neles antes de trabalhar em circuitos de energia para que ninguém mais possa usá-los enquanto você estiver trabalhando.\n
• Inspeções elétricas periódicas feitas por pessoas qualificadas.\n
• Permita que apenas pessoas qualificadas trabalhem em reparos elétricos e use instrumentos adequados para testar circuitos.\n
• Certifique-se de que a fiação, o equipamento, os cabos e os plugues estejam em boas condições e aterrados.\n
• Não sobrecarregue sua instalação elétrica.\n
• Certifique-se de que todos os dispositivos e equipamentos estejam adequadamente aterrados, especialmente o equipamento usado em áreas molhadas.\n
• Ao substituir um fusível ou disjuntor, certifique-se de que sua classificação esteja correta para o circuito.\n
</string>

<string name="chemical_protection_text">
A rota de entrada ou dano do produto químico auxilia na tomada de decisão sobre o equipamento de proteção que se deve utilizar.\n
\n
<b>Olhos</b>\n
<b>Perigo - </b> respingos químicos ou metálicos, poeira, gás e vapor.\n
\n
• Utilize óculos de segurança, óculos de proteção, telas de rosto, viseiras adequados.\n
\n
<b>Mãos e braços</b>\n
<b>Perigo - </b> produtos químicos \n
\n
• Utilize luvas, luvas com punho, manoplas e mangas que cobrem parte ou todo o braço. A escolha do material deve levar em consideração o produto químico manuseado.\n
\n
<b>Pés e pernas</b>\n
<b>Perigo - </b>de produtos químicos\n
\n
• Utilize botas de segurança. Calçado adequado deve ser selecionado para os riscos identificados incluindo solas resistentes a óleo ou produtos químicos.\n
\n
<b>Pulmões</b>\n
<b>Perigo - </b> poeiras, gases e vapores.\n
\n
• Utilize equipamento de proteção respiratória (RPE). Alguns respiradores contam com a filtragem de contaminantes do ar no local de trabalho. Estes incluem máscaras faciais de filtragem simples e respiradores.O tipo certo de filtro respiratório deve ser usado, pois cada um deles é eficaz apenas para uma gama limitada de substâncias.\n
\n
<b>Todo o corpo</b>\n
<b>Perigo</b> de respingos de produtos químicos.\n
\n
• Utilize macacões convencionais ou descartáveis, aventais.\n

</string>
    <string name="diving_protection_text">
• O equipamento de mergulho deve ser testado de acordo com as especificações do fabricante.  O registro do teste do equipamento de mergulho deve ser mantido. Antes do uso, deve verificar se está funcionando corretamente.\n
\n
• Os membros da equipe de mergulho que tomarem conhecimento de um mau funcionamento ou risco de equipamento de mergulho no local de mergulho devem notificar os outros mergulhadores que podem ser afetados pelo mau funcionamento imediatamente. Se a avaria ocorrer durante um mergulho e não houver substituições disponíveis.\n
no local, o mergulho deve ser imediatamente abortado em cooperação com os outros membros da equipe de mergulho.\n
\n
• Cada mergulhador deve estar equipado com uma faca forte e afiada; pesos com um mecanismo de liberação rápida que são suficientes para controlar a flutuabilidade; um traje de mergulho ou outra roupa protetora; e proteção adequada da cabeça durante a condução de um mergulho, que expõe o mergulhador a riscos de queda de objetos ou ferimentos na cabeça.\n
\n
• Um mergulho não deve ser realizado se um risco à saúde e à segurança puder ser causado por equipamento próximo ao local de mergulho.\n


    </string>

</resources>
