<resources>
    <string name="app_name">AquaSafe</string>
    <string name="hazard">Riscos</string>
    <string name="biosafety">Biossegurança</string>
    <string name="immunization">Imunização</string>
    <string name="law">Leis e Normas</string>
    <string name="signalization">Sinalização</string>
    <string name="checklist">Checklist</string>
    <string name="about">Sobre</string>
    <string name="contact">Contato</string>
    <string name="title_activity_hazard">HazardActivity</string>

    <string name="physicist_title">Riscos Físicos</string>
    <string name="physicist">Físico</string>
    <string name="electrocution">Eletrocussão</string>
    <string name="temperature">Temperaturas</string>
    <string name="extreme">Extremas</string>
    <string name="temp">Temperaturas Extremas</string>
    <string name="noise">Ruído</string>
    <string name="humidity">Umidade</string>
    <string name="radiation">Radiação</string>
    <string name="sun">Radiação Solar</string>
    <string name="exploding">Incêndios e Explosões</string>

    <string name="chemical_title">Riscos Químicos</string>
    <string name="chemical">Químico</string>
    <string name="gas">Poeiras e Gases</string>
    <string name="products">Substâncias, Compostos ou Produtos Químicos</string>
    <string name="products_title">Produtos Químicos</string>

    <string name="biological_title">Riscos Biológicos</string>
    <string name="biological">Biológico</string>
    <string name="zoonoses">Zoonoses</string>
    <string name="venomous_animals">Animais Peçonhentos</string>
    <string name="residue">Resíduos de Origem Animal</string>
    <string name="animal">Animal</string>
    <string name="waste_pipe">Deficiência Sanitária</string>

    <string name="ergonomic_title">Riscos Ergonômicos</string>
    <string name="ergonomic">Ergonômico</string>
    <string name="posture">Postura Incorreta</string>
    <string name="night_work">Trabalho Noturno</string>
    <string name="heavy">Excesso de Esforço</string>
    <string name="psychosocial">Psicossociais</string>
    <string name="excessive_working">Jornada de Trabalho Excessiva</string>
    <string name="working">Trabalho Excessivo</string>

    <string name="accident_title">Riscos de Acidentes</string>
    <string name="accident">Acidente</string>
    <string name="slide">Deslizamentos</string>
    <string name="drowning">Afogamento</string>
    <string name="cut">Cortes</string>
    <string name="death">Acidentes Fatais</string>
    <string name="accident_machine">Acidentes com Maquinário</string>

    <string name="cause_electrocution">"Contato da água com linhas de transmissão de energia elétrica \n\n"Falta de sistemas de aterramento nas fazendas \n\n"Choques ocorridos por localidades úmidas \n\n"Choques através da energia de reserva quando a energia principal é desligada por motivos de manutenção "</string>
    <string name="hazard_electrocution">"Fios desencapados \n\n"Utilização de equipamentos elétricos perto da água \n\n"Queimaduras \n\n"Contração Muscular involuntária"</string>
    <string name="control_electrocution">"Conscientizar os trabalhadores dos riscos de choque elétrico por equipamentos utilizados perto da água através de treinamentos \n\n"Assegurar o uso de fusíveis e um sistema de aterramento adequado \n\n"Certificar que todos os cabos estão intactos e impermeabilizados \n\n"As instalações elétricas devem ser revisadas e garantidas por um profissional qualificado para a função \n\n"Utilizar interruptores de falha de circuito (GFCI) eficaz em reduzir a probabilidade de choque elétrico \n\n"Nunca trabalhar sozinho para que em caso de acidente, tenha alguém que possa desligar a energia \n\n"Evitar o sobrecarregamento elétrico \n\n"A energia deve ser desligada quando o equipamento for manuseado \n\n"Garantir a manutenção de equipamentos \n\n"Sinalizar os equipamentos com risco de choque elétrico"</string>

    <string name="cause_temperature">"Exposição intensa aos raios solares em temperaturas muito altas por causa de trabalhos a céu aberto \n\n"Exposição longa a temperaturas muito baixas, vento, chuva e água"</string>
    <string name="hazard_temperature">"Insolação \n\n"Desidratação \n\n"Resfriados \n\n"Gripe \n\n"Pneumonia \n\n"Quadros de hipotermia"</string>
    <string name="control_temperature">"Utilizar protetores solares, bonés ou chapéus \n\n"Utilizar roupas de proteção e calçados apropriados \n\n"Rotatividade de trabalho \n\n"Intervalos para a ingestão de líquidos evitando a desidratação em temperaturas elevadas \n\n"Intervalos para a ingestão de bebidas quentes evitando as consequências de temperaturas baixas"</string>

    <string name="cause_noise">"A exposição constante a sons emitidos pelo motor do barco \n\n"Máquinas de lavagem de ostras \n\n"Lavadoras de alta pressão"</string>
    <string name="hazard_noise">"Estresse físico e psicológico \n\n"Redução na produtividade \n\n"Interferência na comunicação e concentração \n\n"Dores de cabeça \n\n"Perda de audição temporária ou permanente"</string>
    <string name="control_noise">"Usar protetor auricular \n\n"Rotatividade de trabalho \n\n"Intervalos entre as atividades \n\n"Usar equipamento de proteção individual (EPI)"</string>

    <string name="cause_humidity">"Exposição durante a ocorrência de chuvas, raios e trovões \n\n"Exposição a água do mar \n\n"Exposição a água usada na limpeza e locais úmidos"</string>
    <string name="hazard_humidity">""<b>Níveis elevados de umidade podem levar a:</b> \n\n"Cãibras de calor \n\n"Sensação de Calor \n\n""<b>Níveis reduzidos de umidade podem levar a:</b> \n\n"Queda da pressão arterial \n\n"Passagens Nasais Secas \n\n"Garganta dolorida ou raspada \n\n"Pele Seca \n\n"Lábios quebrados \n\n"Escorregões e quedas \n\n"Doenças Respiratórias \n\n\"Gripe"</string>
    <string name="control_humidity">"Usar equipamentos de proteção individual (EPI) como luvas, botas e macacões"</string>

    <string name="cause_radiation">"Problemas associados à radiação são causados pela exposição frequente do indivíduo com agentes radioativos, sejam eles ionizantes ou não."</string>
    <string name="hazard_radiation">"<b>Radiação ionizante:</b> \n\n"Anemia \n\n"Leucemia \n\n"Câncer \n\n"Alterações genéticas que podem comprometer as próximas gerações \n\n"<b>Radiação não-ionizante:</b> \n\n"Queimaduras \n\n"Catarata \n\n"Superaquecimento dos órgãos \n\n"Dermatites \n\n"Câncer de pele"</string>
    <string name="control_radiation">"Usar equipamentos de proteção individual (EPI) \n\n"Usar equipamentos de proteção coletiva (EPC) \n\n"Delimitar zonas e áreas \n\n"Proibir a comida e a bebida, fumar, mascar chicletes, manusear lentes de contato, a aplicação de cosméticos e ou produtos de higiene pessoal ou armazenar alimentos para consumo nos locais de uso de radiação e áreas adjacentes \n\n"Lavar as mãos antes e após ao manuseio de materiais radioativos, após a remoção das luvas e antes de saírem do laboratório \n\n"Manter líquidos antissépticos para uso, caso não exista lavatório no local \n\n"Evitar o uso de calçados que deixem os tornozelos à vista \n\n"Não colocar objetos na boca \n\n"As roupas de proteção não devem ser usadas em outros espaços que não sejam do laboratório (escritório, biblioteca, salas de estar e refeitório) \n\n"Presença de kits de primeiros socorros \n\n"O responsável pelo laboratório precisa assegurar a capacitação da equipe em relação às medidas de segurança e emergência \n\n"Providenciar exames médicos periódicos \n\n"Adoção de cuidados após a exposição à radiação"</string>

    <string name="cause_sun">"Exposição a radiação ultravioleta do Sol"</string>
    <string name="hazard_sun">"Queimaduras na pele (primeiro e segundo grau) \n\n"Dermatite \n\n"Câncer de pele"</string>
    <string name="control_sun">"Usar roupas de proteção \n\n"Usar protetor solar \n\n"Reduzir a exposição a luz solar com rotatividade de trabalho \n\n"Realizar exames de pele em pontos suspeitos"</string>

    <string name="cause_exploding">oi1</string>
    <string name="hazard_exploding">oi2</string>
    <string name="control_exploding">oi3</string>

    <string name="cause_products">"Preparação e correção de viveiros \n\n"Tarefa de despesca \n\n"Contato com calcário, peróxido de hidrogênio, metabissulfito de sódio, pulverizadores de mochila e pulverizadores de forma manual \n\n"Manipulação de substâncias corrosivas"</string>
    <string name="hazard_products">"Queimaduras \n\n"Irritação na pele e do trato respiratório \n\n"Envelhecimento precoce \n\n"Ansiedade \n\n"Depressão \n\n"Perda de memória \n\n"Envenenamento \n\n"Teratogênese(formação e desenvolvimento no útero de anomalias que levam a malformações) \n\n"Desordem genética \n\n"Câncer"</string>
    <string name="control_products">"Equipamento de proteção individual (EPI) como: Calçado fechado, Luvas nitrílicas, Óculos de proteção e Máscaras apropriadas \n\n"Equipamentos mecânicos que reduzam o contato com agentes químicos \n\n"Produtos químicos devem ser armazenados apropriadamente em áreas bem ventiladas e separadas das substâncias que podem reagir \n\n"Treinamento \n\n"Utilizar espalhador mecânico \n\n"Detectar e reparar vazamentos \n\n"Instalar sistemas de supressão de sprinklers \n\n"Sinalização"</string>

    <string name="cause_gas">"Terraplanagem e trabalhos que formam poeiras \n\n"Cuidado inadequado com os equipamentos \n\n"Manutenção precária dos motores de barcos"</string>
    <string name="hazard_gas">"Desmaios \n\n"Tonturas \n\n"Irritação cutânea e respiratória"</string>
    <string name="control_gas">Utilizar equipamentos de proteção individual (EPI) como máscara de proteção respiratória para poeira, gases e fumos e luvas de borracha \n\n"Substituir produtos químicos por outros menos tóxicos \n\n"Reduzir o tempo de exposição \n\n"Conscientizar os trabalhadores dos riscos no ambiente \n\n"Utilizar espalhador mecânico \n\n"Detectar e reparar vazamentos \n\n"Sinalização"</string>

    <string name="cause_zoonoses">ok1</string>
    <string name="hazard_zoonoses">ok2</string>
    <string name="control_zoonoses">ok3</string>

    <string name="cause_venomous_animals">ok4</string>
    <string name="hazard_venomous_animals">ok5</string>
    <string name="control_venomous_animals">ok6</string>

    <string name="cause_waste_pipe">ok7</string>
    <string name="hazard_waste_pipe">ok8</string>
    <string name="control_waste_pipe">ok9</string>

    <string name="cause_residue">ok10</string>
    <string name="hazard_residue">ok11</string>
    <string name="control_residue">ok12</string>

    <string name="cause_posture">ok13</string>
    <string name="hazard_posture">ok14</string>
    <string name="control_posture">ok15</string>

    <string name="cause_night_work">ok16</string>
    <string name="hazard_night_work">ok17</string>
    <string name="control_night_work">ok18</string>

    <string name="cause_heavy">ok19</string>
    <string name="hazard_heavy">ok20</string>
    <string name="control_heavy">ok21</string>

    <string name="cause_psychosocial">ok22</string>
    <string name="hazard_psychosocial">ok23</string>
    <string name="control_psychosocial">ok24</string>

    <string name="cause_excessive_working">ok25</string>
    <string name="hazard_excessive_working">ok26</string>
    <string name="control_excessive_working">ok27</string>

    <string name="cause_accident_machine">ok28</string>
    <string name="hazard_accident_machine">ok29</string>
    <string name="control_accident_machine">ok30</string>

    <string name="cause_slide">ok31</string>
    <string name="hazard_slide">ok32</string>
    <string name="control_slide">ok33</string>

    <string name="cause_drowning">ok34</string>
    <string name="hazard_drowning">ok35</string>
    <string name="control_drowning">ok36</string>

    <string name="cause_cut">ok37</string>
    <string name="hazard_cut">ok38</string>
    <string name="control_cut">ok39</string>

    <string name="cause_death">ok40</string>
    <string name="hazard_death">ok41</string>
    <string name="control_death">ok42</string>

    <string name="default_highscore">Você ainda não preencheu o checklist</string>
    <string name="checklist_introduction">Texto para introduzir saude ocupacional e tals</string>

    <string name="checklist_text">Selecione as práticas adotadas em seu local de trabalho:</string>
    <string name="checkbox_1">Utilizo equipamentos de proteção individual, tais como luvas, bonés, protetor solar, máscaras e colete salva-vidas.</string>
    <string name="checkbox_2">A vegetação em torno de tanques e instalações é cortada frequentemente.</string>
    <string name="checkbox_3">Frequentemente é realizado controle de pragas.</string>
    <string name="checkbox_4">O ambiente de trabalho é limpo e organizado.</string>
    <string name="checkbox_5">Todas as instalações elétricas são impermeabilizadas, possuem uso de fusíveis e conexão de aterramento adequada.</string>
    <string name="checkbox_6">Para evitar afogamentos, os trabalhadores usam bóias ou coletes salva-vidas nas atividades em contato com a água.</string>
    <string name="checkbox_7">Para evitar exposições prolongadas, há pausas frequentes e rotação de trabalhadores.</string>
    <string name="checkbox_8">O ambiente de trabalho é sinalizado para riscos.</string>
    <string name="checkbox_9">O transporte de carga pelo trabalhador é realizado a fim de evitar levantamento de peso em excesso.</string>
    <string name="checkbox_10">As  pessoas envolvidas no processo produtivo foram suficientemente treinadas para suas funções.</string>
    <string name="checkbox_11">Saber nadar é indispensável para contratação no local de trabalho.</string>
    <string name="checkbox_12">Produtos químicos são aplicados utilizando máscaras e luvas apropriadas. </string>
    <string name="checkbox_13">Trabalhadores são orientados a possuir algum tipo de imunização (tétano, hepatite A e B, febre tifóide, gripe e/ou febre amarela).</string>
    <string name="checkbox_14">É possível realizar pausas ou mudança de posição após longos períodos de trabalho. </string>
    <string name="checkbox_15">Utilizo luvas resistente ao corte no manuseio de equipamentos ou máquinas afiadas. </string>
    <string name="confirm">Confirmar</string>

    <string name="title_activity_physicist">PhysicistActivity</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_chemical">ChemicalActivity</string>
    <string name="title_activity_biological">BiologicalActivity</string>
    <string name="title_activity_ergonomic">ErgonomicActivity</string>
    <string name="title_activity_accident">AccidentActivity</string>
    <string name="title_activity_general_screen">GeneralScreenActivity</string>
    <string name="title_activity_checklist">ChecklistActivity</string>
    <string name="title_activity_result">ResultActivity</string>

    <string name="safety">Você trabalha em um local x% adequado!</string>
    <string name="result_checklist">Confira algumas dicas baseadas em suas marcações para aumentar o nível de saúde e segurança:</string>
    <string name="result_max">Você trabalha em um local adequado!!</string>
    <string name="work">"Você trabalha em um local "</string>
    <string name="porcent">% adequado!</string>

    <string name="answer_1">Utilize sempre equipamentos de proteção individual para garantir sua saúde e proteção.</string>
    <string name="answer_2"> Mantenha a vegetação sempre rasteira para evitar esconderijo e abundância de animais.</string>
    <string name="answer_3">Faça controle de pragas periodicamente para evitar insetos e roedores no local de trabalho</string>
    <string name="answer_4">Ambiente de trabalho limpo e organizado evita danos à saúde do trabalhador e influência na qualidade da empresa.</string>
    <string name="answer_5">Uso de fusíveis, instalações elétricas impermeabilizadas e aterradas diminuem o risco de choque elétrico.</string>
    <string name="answer_6">O uso de bóias ou coletes salva-vidas em atividades com contato de água evitam afogamentos e possíveis mortes.</string>
    <string name="answer_7">Trabalhos que exigem algum tipo de exposição prolongada deve ser acompanhada de pausas frequentes e rotação de trabalhadores a fim de evitar problemas de saúde imediatos ou futuros.</string>
    <string name="answer_8">A sinalização no ambiente de trabalho auxilia na prevenção de riscos e devem ser utilizados para alertar possíveis acidentes.</string>
    <string name="answer_9">Caso a carga transportada estiver com peso em excesso é preciso retirar a carga excessiva a fim de evitar problemas de saúde futuros e acidentes.</string>
    <string name="answer_10">O pessoal envolvido nas atividades da fazenda de criação de camarões deverá usar EPIs específicos e receber treinamentos e atualizações para suas funções.</string>
    <string name="answer_11">Saber nadar pode evitar acidentes como afogamentos fatais.</string>
    <string name="answer_12">O uso de máscaras e luvas ao manusear produtos químicos é necessário para evitar intoxicações e queimaduras.</string>
    <string name="answer_13">O Brasil não possui uma normativa especial de vacinas para trabalhadores da aquicultura, porém é recomendado que trabalhadores que têm contato direto com animais e água realizem as vacinas de Tétano, Hepatite A e B, febre tifóide, gripe e/ou febre amarela.</string>
    <string name="answer_14">Pausas ou mudanças de posição durante os períodos de trabalho são essenciais quando as tarefas são repetitivas ou precisam ser realizadas em uma posição específica.</string>
    <string name="answer_15">Luvas resistentes para manusear equipamentos ou máquinas afiadas é recomendada para evitar cortes e perfurações mais graves.</string>


    <string name="name_shared_pref">br.gov.rs.fepagro.aquasafe.preferences</string>
    <string name="score_checklist" translatable="false">scorechecklist</string>
    <string name="string_topics" translatable="false">string_topics</string>
    
    
    <string name="sinalization_risk">Todo laboratório deve ter sinalizado o risco biológico, condições de acesso, nome e telefone do responsável pelo laboratório. Todo tipo de risco deve ser sinalizado como risco biológico, químico, físico ou outro. Devem ser utilizadas palavras de advertência como Perigo, Cuidado e Atenção.</string>
    <string name="sinalization_emergency">Sinalização de Emergência deve ser utilizada, sempre que possível.</string>
    <string name="sinalization_danger">Sinalização de proibição ou perigo devem estar visíveis nos locais de acesso e circulação de pessoal.</string>
    <string name="sinalization_obrigation">Sinalização de obrigação ou comando igualmente deve estar visível nas áreas de acesso e circulação de pessoal.</string>
</resources>
